<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="https://optikalbahari.com/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://optikalbahari.com/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-11-17T14:12:00+07:00</updated><id>https://optikalbahari.com/feed.xml</id><title type="html">Optikal Bahari</title><subtitle>Optik pertama &amp; terpercaya di Kemayoran. Melayani pembelian kacamata cicilan, bergaransi, tanpa DP, bunga/riba dan bisa KJP.</subtitle><author><name>Optikal Bahari</name></author><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Tips Memilih Kacamata Untuk Mengemudi</title><link href="https://optikalbahari.com/tips-memilih-kacamata-mengemudi/" rel="alternate" type="text/html" title="Tips Memilih Kacamata Untuk Mengemudi" /><published>2022-11-07T07:25:23+07:00</published><updated>2022-11-07T07:25:23+07:00</updated><id>https://optikalbahari.com/tips-memilih-kacamata-mengemudi</id><content type="html" xml:base="https://optikalbahari.com/tips-memilih-kacamata-mengemudi/"><![CDATA[<p>Saat memutuskan untuk membeli kacamata jangan karena gengsi atau asal membeli berdasarkan tren. Pasalnya, tidak semua jenis kacamata mengemudi cocok dan aman untuk digunakan saat berkendara. Setiap kacamata tentu memiliki fungsi yang ditujukan
    untuk masing-masing individu. Seperti, kacamata minus, kacamata baca, kacamata hitam, hingga kacamata yang digunakan khusus untuk mengemudi.</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>Sebenarnya, apa fungsi dari kacamata untuk pengemudi atau driving glasses dan bagaimana cara memilihnya? simak informasi seputar driving glasses berikut ini.</p>

<h2>Fungsi Pengemudi Menggunakan Kacamata</h2>

<p>Jenis kacamata mengemudi yang aman adalah yang dirancang secara khusus untuk membantu Anda saat mengendarai kendaraan di jalan raya. Fungsi kacamata bagi pengemudi diantaranya adalah sebagai berikut:</p>

<ul>
    <li>Mengurangi atau menghindari sinar menyilaukan yang bisa merusak daya pandang pengemudi.</li>
    <li>Membuat penglihatan menjadi lebih nyaman.</li>
    <li>Membuat mata tidak mudah lelah.</li>
    <li>Bisa mengambil objek dalam pencahayaan rendah.</li>
    <li>Penglihatan menjadi optimal sepanjang hari, baik siang maupun malam.</li>
    <li>Mencegah merasa buta sesaat akibat sinar yang menyilaukan dari pantulan cahaya terang seperti lampu jalan dan lampu depan kendaraan lain di malam hari.</li>
    <li>Bisa tampil lebih gaya saat mengemudi.</li>
    <li>Tips Memilih Jenis Kacamata untuk Mengemudi</li>
</ul>

<p>Walau terlihat sepele, namun pemilihan kacamata yang tepat akan sangat membantu Anda saat berada berkendara di jalan. Ada beberapa tips memilih kacamata mengemudi yang aman bagi Anda, diantaranya adalah:</p>

<h3>1. Harus Ada UV Protection</h3>

<p>Driving glasses berbeda dengan kacamata hitam atau sunglasses pada umumnya. Sebab, tugas utamanya adalah untuk mengurangi intensitas cahaya yang diterima oleh mata agar tidak merasa silau dan mengganggu penglihatan.</p>

<p>Itu sebabnya, pemilihan kacamata jenis ini harus memenuhi spesifikasi khusus. Hal pertama yang harus diperhatikan adalah memilih kacamata mengemudi yang memiliki fitur UV Protection.</p>

<p>Gunanya adalah untuk mengurangi paparan radiasi sinar matahari yang diterima oleh mata. Itu sebabnya, antara kacamata pengemudi yang digunakan siang hari berbeda dengan malam hari.</p>

<p>Untuk siang hari, lensa pada kacamata pengemudi umumnya lebih gelap. Sedangkan kacamata pengemudi di malam hari umumnya menggunakan lensa yang berwarna kekuningan.</p>

<h3>2. Ada Polarized Lenses</h3>

<p>Tips memilih kacamata mengemudi yang aman berikutnya adalah memilih kacamata yang di bagian lensanya telah terpolarisasi (polarized lenses). Tujuannya adalah agar kacamata tersebut memiliki kemampuan photochromic, yaitu:</p>

<ul>
    <li>Lensa terlihat lebih bening saat berada di ruangan dengan pencahayaan minim.</li>
    <li>Lensa terlihat lebih gelap saat berada di luar ruangan atau saat terkena sinar matahari.</li>
</ul>

<p>Keunggulan kacamata khusus mengemudi yang polarized lenses diantaranya adalah:</p>

<ul>
    <li>Mencegah silau.</li>
    <li>Mempertajam kemampuan melihat dan mengenali objek, terutama saat berkendara di sore dan malam hari.</li>
    <li>Mengurangi risiko buta sesaat (black-out) ketika berada di area dengan tingkat cahaya yang berbeda. Misalnya, saat masuk terowongan di siang hari.</li>
</ul>

<h3>3. Kacamata untuk Mengemudi Malam Hari</h3>

<p>Tips terakhir ini khusus bagi Anda yang kerap mengemudi di malam hari karena membutuhkan spesifikasi kacamata yang lebih khusus, yaitu:</p>

<p>Pilihlah desain frame dan nose pad yang tidak terlalu ketat dan nyaman walau digunakan dalam waktu yang lama.
    Gunakan driving glasses yang memiliki kemampuan anti glare yang mampu mengurangi intensitas pantulan apapun atau pancaran sinar yang berasal dari sorot lampu kendaraan bermotor dari arah yang berlawanan. Memiliki kacamata mengemudi dengan
    spesifikasi yang telah diuraikan diatas akan menguntungkan bagi Anda. Sebab, bisa membuat mata tidak akan mudah lelah meski kacamata digunakan dalam jangka waktu yang lama saat bepergian jarak jauh.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Sebenarnya, apa fungsi dari kacamata untuk pengemudi atau driving glasses dan bagaimana cara memilihnya? simak informasi seputar driving glasses berikut ini.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">5 Tanda Sudah Waktunya Kamu Ganti Lensa Kacamata</title><link href="https://optikalbahari.com/5-tanda-sudah-waktunya-kamu-ganti-lensa-kacamata/" rel="alternate" type="text/html" title="5 Tanda Sudah Waktunya Kamu Ganti Lensa Kacamata" /><published>2022-11-07T07:25:23+07:00</published><updated>2022-11-07T07:25:23+07:00</updated><id>https://optikalbahari.com/5-tanda-sudah-waktunya-kamu-ganti-lensa-kacamata</id><content type="html" xml:base="https://optikalbahari.com/5-tanda-sudah-waktunya-kamu-ganti-lensa-kacamata/"><![CDATA[<p>Bagi pengguna kacamata tentu benda yang satu ini sangat membantu keseharian kalian ya. Banyak orang yang penglihatannya terbantu dengan menggunakan kacamata. Gangguan penglihatan seperti rabun jauh, rabun dekat, ataupun astigmatisme bahkan perlu
    memeriksakan matanya tidak hanya satu kali. Dengan begitu, menggunakan kacamata resep dokter saja tidak cukup.</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>Kacamata perlu diganti secara berkala, menyesuaikan kondisi mata penderitanya. Namun, mungkin kita pernah bertanya-tanya kapan sebaiknya mengganti lensa kacamata.</p>

<p>Meskipun sering dirawat dan dibersihkan, akan ada saatnya lensa kacamata perlu diganti. Selain karena ada kerusakan pada lensa, sebab-sebab lainnya juga dapat menandakan bahwa lensa kacamata harus segera diganti. Melansir Eye See Mag, Rabu
    (26/10/2022) berikut 5 tanda kacamata anda perlu segera diganti:</p>

<h3>1. Sakit Kepala dan Mata Lelah</h3>

<p>Mungkin banyak kalian pengguna kacamata yang merasakan sakit di kepala dan berpikir itu hanya sakit kepala sederhana yang akan berlalu. Akan tetapi, kemudian sakit kepala itu terus datang kembali.</p>

<p>Apalagi saat kamu memakai kacamata. Selain itu, kamu juga merasakan sesuatu yang baru seperti mata yang mulai merasa lelah. Mata lelah merupakan kondisi yang dirasakan akibat penggunaan mata yang intens. Ini juga bisa disebabkan oleh beberapa
    faktor, misalnya membaca atau bekerja di depan komputer.</p>

<p>Jika kamu memiliki dua gejala ini, mungkin karena kacamata kamu sudah tidak tepat. Tidak perlu mencari lagi penyebabnya atau berasumsi. Ketika kamu mulai merasa ada gejala tersebut, saatnya untuk pergi ke ahli kacamata.</p>

<h3>2. Pandangan Menjadi Sering Kabur</h3>

<p>Ketika sering merasa penglihatan menjadi kabur saat memakai kacamata, itu tidak bisa dibiarkan begitu saja. Penglihatan kabur saat kamu memakai kacamata bisa jadi karena kelelahan, atau bisa juga karena lensa yang ternodai.</p>

<p>Ketika permukaan lensa menjadi cukup rusak, itu dapat mengubah penglihatan kamu. Intinya, kaca tidak lagi tembus pandang sehingga sudah waktunya untuk menggantinya agar dapat melihat dengan jelas.</p>

<h3>3. Sulit Melihat pada Malam Hari</h3>

<p>Jika sering keluar malam dan merasa penglihatan memudar, sebaiknya lakukan pemeriksaan mata. Ini dapat menjadi tanda bahwa kacamata perlu diganti. Penglihatan memudar ini dapat berbahaya, seperti ketika sedang membawa kendaraan. Selain itu,
    penglihatan yang menurun di malam hari juga bisa merupakan tanda awal penyakit katarak.</p>

<h3>4. Masalah Ketika Membaca</h3>

<p>Apakah kamu harus melepas kacamata ketika sedang membaca? Kacamata kamu seharusnya membantu untuk membaca. Jadi, jika melepasnya membantu kamu untuk melihat lebih baik, maka ada sesuatu yang tidak benar dan mungkin itu karena lensanya. Untuk
    memastikannya, segeralah periksa ke ahli mata.</p>

<h3>5. Lensa Tergores</h3>

<p>Jika kamu berpikir bahwa tidak perlu mengganti kacamata karena beberapa goresan pada lensa, perlu kamu ketahui bahwa goresan tersebut tidak boleh diremehkan.</p>

<p>Kamu mungkin tidak menyadarinya, tetapi goresan secara tidak sadar akan mengganggu mata karena penglihatan akan mencoba untuk fokus pada goresan tersebut. Kamu juga harus tahu bahwa goresan mengubah bagaimana cara lensa bekerja dan mengurangi
seberapa efektif lensa tersebut mengoreksi penglihatan kamu.</p>


<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.<em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Kacamata perlu diganti secara berkala, menyesuaikan kondisi mata penderitanya. Namun, mungkin kita pernah bertanya-tanya kapan sebaiknya mengganti lensa kacamata.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Mengenal Lensa Progresif untuk Penderita Presbiopia</title><link href="https://optikalbahari.com/mengenal-lebih-dekat-jenis-lensa-progresif-untuk-penderita-presbiopia/" rel="alternate" type="text/html" title="Mengenal Lensa Progresif untuk Penderita Presbiopia" /><published>2020-08-06T07:25:23+07:00</published><updated>2020-08-06T07:25:23+07:00</updated><id>https://optikalbahari.com/mengenal-lebih-dekat-jenis-lensa-progresif-untuk-penderita-presbiopia</id><content type="html" xml:base="https://optikalbahari.com/mengenal-lebih-dekat-jenis-lensa-progresif-untuk-penderita-presbiopia/"><![CDATA[<p>Jika Kamu punya gangguan presbiopia maka lebih baik kamu segera cek mata dan mendapatkan kacamata dengan jenis lensa progresif. Presbiopia sendiri adalah gangguan penglihatan jarak dekat karena mata kehilangan daya akomodasi pada lensa mata.
    Karena itu, penderita akan sulit untuk melihat objek dalam jarak pandang dekat.</p>

<p>Gangguan penglihatan ini tentu akan sangat mengganggu ketika kamu sedang membaca, menonton, atau melakukan aktivitas lain. Jika terus dibiarkan, mata bisa saja akan kehilangan seluruh kemampuannya untuk melihat objek pada jarak dekat. Tentu saja
    kamu
    tidak ingin bukan jika harus menderita gangguan ini?</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>Maka dari itulah kamu perlu segera cek mata, supaya kamu mendapatkan penanganan cepat. Kamu bisa segera mendapatkan sebuah lensa kacamata yang mampu mengatasi masalah tersebut. Memang benar, ini adalah lensa progresif yang bisa memberikan
    penggunanya
    rasa nyaman ketika melihat.</p>

<h3>Jenis Lensa Progresif Nyaman Dipakai dan Memiliki Tiga Titik Fokus</h3>

<p>Lensa progresif setidak memiliki kenyamanan ketika kamu pakai untuk kegiatan sehari-hari. Ketika kamu mengalihkan pandangan dari jarak dekat ke jarak jauh, mata tidak akan merasakan nyeri atau sejenisnya. Ada mekanisme yang sangat cocok untuk
    penderita
    rabun dekat serta rabun jauh sekaligus.</p>

<p>Ketika kamu mengalihkan pandangan, tidak akan ada lompatan cahaya dari jarak dekat ke jauh atau sebaliknya. Hal ini yang membuat penggunanya tidak perlu khawatir akan perubahan cahaya yang masuk. Kamu juga bisa dengan leluasa melihat objek apa
    saja baik
    di jarak dekat atau jarak jauh.</p>

<p>Yang menarik dari jenis lensa progresif adalah ada tiga titik fokus yang bisa membantumu melihat setiap objek. Bukan hanya ada titik fokus untuk melihat objek jarak dekat dan jarak jauh, namun ada titik fokus melihat objek jarak sedang. Artinya
    kemampuan
    lensa kacamata ini sangat sempurna.</p>

<p>Karena ada tiga titik fokus ini, lensa progresif juga sering disebut sebagai lensa trifokal. Kamu yang memiliki gangguan mata seperti rabun jauh, rabun dekat, atau bahkan keduanya maka lensa progresif sangat cocok kamu pakai. Kegiatan sehari-hari
    tidak
    akan terkendala lagi dan penglihatanmu menjadi lebih baik.</p>

<h3>Model Jenis Lensa Progresif dan Cara Pemakaiannya</h3>

<p>Karena penderita presbiopia kini bukan hanya orang tua lagi, maka model kacamata juga perlu disesuaikan. Saat ini ada beragam jenis model kacamata yang bisa kamu pakai. Jadi dari segi fashion, memakai kacamata bukan lagi menunjukkan bahwa kamu
    tua, melainkan
    sudah menjadi sebuah gaya hidup.
</p>

<p>Yang lebih menarik adalah ada beragam model frame kacamata dengan berbagai warna. Kamu bisa memilih kacamata sesuai keinginan supaya lebih cocok. Kamu juga bisa meminta bantuan kepada penjaga optik untuk membantu memilih kacamata mata yang cocok
    kamu
    pakai.
</p>

<p>Jenis lensa progresif pada dasarnya umum dipakai oleh penderita presbiopia, yaitu gangguan terhadap ketajaman mata melihat objek jauh atau dekat. Penderita presbiopia biasanya adalah orang yang sudah berumur 40 tahun ke atas. Namun tidak jarang
    juga anak
    muda juga mengalami gangguan seperti ini.</p>

<p>Hilangnya ketajaman mata melihat objek jauh atau dekat bisa disebabkan banyak hal, bisa saja karena kebiasaan buruk seharai-hari atau karena benturan. Karena itu juga penting menjaga kesehatan mata supaya tidak mengalami gangguan penglihatan.
    Apalagi jika kamu masih di usia muda seperti sekarang.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Lensa progresif setidak memiliki kenyamanan ketika kamu pakai untuk kegiatan sehari-hari. Ketika kamu mengalihkan pandangan dari jarak dekat ke jarak jauh, mata tidak akan merasakan nyeri atau sejenisnya.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Jenis Lensa Kacamata Terbaik yang Perlu Kamu Ketahui</title><link href="https://optikalbahari.com/jenis-tipe-lensa-kacamata-terbaik/" rel="alternate" type="text/html" title="Jenis Lensa Kacamata Terbaik yang Perlu Kamu Ketahui" /><published>2020-08-03T07:25:23+07:00</published><updated>2020-08-03T07:25:23+07:00</updated><id>https://optikalbahari.com/jenis-tipe-lensa-kacamata-terbaik</id><content type="html" xml:base="https://optikalbahari.com/jenis-tipe-lensa-kacamata-terbaik/"><![CDATA[<p>
	Hadirnya beberapa jenis lensa kacamata terbaik membuat kabar gembira bagi sebagian orang. Terutama bagi yang mengalami
	gangguan dalam penglihatannya, baik dari lahir atau karena masalah tertentu. Lensa mata membantu memperbaiki
	penglihatan sehingga setiap orang tidak akan terganggu lagi ketika melakukan aktifitas sehari-hari.
</p>

<p class="aligncenter">
	<img
		data-src="/assets/img/posts/tipe-lensa/tipe-lensa.jpg"
		src="/assets/img/posts/tipe-lensa/tipe-lensa.jpg"
		class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow"
		alt="tipe-lensa"
	/>
</p>

<p>
	Gangguan pada penglihatan sebenarnya ada banyak sekali, namun yang paling umum adalah rabun dekat, rabun jauh, dan
	kombinasi dari keduanya. Alat bantu seperti kacamata sangat diperlukan untuk mengurangi dampak dari gangguan tersebut.
	Karena itu juga kamu perlu mengetahui masalah yang kamu miliki sebelum membeli kacamata.
</p>

<p>
	Umumnya, ada beberapa jenis lensa yang bisa kamu jumpai. Selain itu, kamu juga bisa memesan lensa kacamata secara
	khusus jika ada kondisi tertentu, misalnya perbedaan tingkat gangguan antara mata kanan dan kiri. Maka dari itu juga
	kamu perlu mengetahui beberapa lensa kacamata yang terbaik.
</p>

<h3>Kenali Jenis Lensa Kacamata Terbaik, Lensa Tunggal dan Bifokal</h3>

<p>
	Seperti namanya, lensa tunggal hanya memiliki satu titik fokus karena hanya memiliki satu bidang ukuran saja. Lensa
	seperti ini adalah yang paling umum dijumpai di banyak tempat optik. Namun meski demikian, ini tetap menjadi salah satu
	jenis lensa kacamata paling baik yang bisa kamu pilih.
</p>

<p>
	Lensa ini biasanya dipakai untuk membantu penderita rabun jauh, rabun dekat atau gangguan penglihatan mata silinder.
	Kamu bisa mengetahui keluhan yang terjadi dengan cek mata di Optikal Bahari dan jika mengalami salah satu dari masalah
	tersebut, kamu bisa memilih lensa tunggal satu ini.
</p>

<p>
	Jenis lensa kacamata terbaik bifokal merupakan tingkat lanjut dari lensa tunggal. Jika lensa tunggal hanya memiliki
	satu titik fokus, maka lensa bifokal memiliki dua titik fokus. Biasanya lensa satu ini diperuntukan untuk pengidap
	gangguan penglihatan ganda atau rabun dekat dan rabun jauh sekaligus.
</p>

<p>
	Dengan lensa ini, mata bisa lebih maksimal ketika melihat dan kamu tidak perlu khawatir lagi. Bagian bawah lensa cocok
	untuk pengidap rabun dekat sehingga kamu nyaman membaca. Sedangkan bagian atas adalah untuk rabun jauh sehingga
	penglihatan jarak jauh tidak akan terkendala lagi.
</p>

<h3>Lensa Progresif dan Lensa Transisi Jadi Salah Satu Jenis Lensa Kacamata Terbaik</h3>

<p>
	Lensa progresif pada dasarnya adalah sama dengan lensa bifokal, hanya saja yang membedakan adalah tidak adanya garis
	pembatas. Artinya lensa satu ini bisa digunakan dengan lebih fleksibel dan tentunya kamu bisa lebih nyaman. Jarak jauh
	atau jarak dekat bisa terlihat dengan baik tanpa gangguan.
</p>

<p></p>

<p>
	Yang lebih menarik adalah lensa ini juga nyaman untuk melihat benda-benda jarak sedang. Titik fokus untuk jarak sedang
	ini pula yang membuatnya menjadi salah satu jenis lensa kacamata terbaik untukmu. Selain itu, lensa ini juga sering
	disebut sebagai lensa trifokal karena ada tiga titik fokus.
</p>

<p>
	Jika kamu memiliki tingkat sensitivitas tinggi terhadap perubahan cahaya, lensa transisi bisa membantumu. Keunikan dari
	lensa ini adalah bisa menyesuaikan tingkat cahaya yang masuk melewati mata. Karena itu juga lensa ini memiliki
	kemampuan unik untuk mengubah pola cahaya seperti halnya pelangi.
</p>

<p>
	Jika dipakai pada ruangan biasa, maka lensa seperti kacamata baca biasa. Sedangkan ketika dipakai untuk luar ruangan
	dengan konsentrasi cahaya tinggi, lensa akan berubah menyerupai sunglass. Ini bertujuan untuk melindungi mata dari
	pancaran sinar UV supaya mata tidak mengalami rasa nyeri.
</p>

<p>
	Jika kamu ingin mendapat kacamata terbaik, kunjungi toko OPTIKAL BAHARI di alamat Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan
	Jago No. 447. Kamu juga bisa mengunjungi website kami atau di fanpage
	<a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage"
		>Facebook @optikalbahari</a
	>. Gunakan tips memilih kacamata bagi pemula seperti ini pasti akan sangat bermanfaat bagi Kamu. Untuk respond yang
	lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini
	<a
		href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari"
		id="WhatsAppClick"
		class="WhatsAppCall"
		title="Call WhatsApp"
		>+6281932235445</a
	>. <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="gaya" /><category term="swag" /><summary type="html"><![CDATA[Lensa Progresif dan Lensa Transisi Jadi Salah Satu Jenis Lensa Kacamata Terbaik, Dengan lensa ini, mata bisa lebih maksimal ketika melihat dan kamu tidak perlu khawatir lagi. Bagian bawah lensa cocok untuk pengidap rabun dekat sehingga kamu nyaman membaca. Sedangkan bagian atas adalah untuk rabun jauh sehingga penglihatan jarak jauh tidak akan terkendala lagi.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Gaya Kacamata Thug Life Buat Penampilan Makin Keren</title><link href="https://optikalbahari.com/gaya-kacamata-thug-life/" rel="alternate" type="text/html" title="Gaya Kacamata Thug Life Buat Penampilan Makin Keren" /><published>2020-07-30T07:25:23+07:00</published><updated>2020-07-30T07:25:23+07:00</updated><id>https://optikalbahari.com/gaya-kacamata-thug-life</id><content type="html" xml:base="https://optikalbahari.com/gaya-kacamata-thug-life/"><![CDATA[<div class="video-responsive">
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/vZv9-TWdBJM" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>

<p>Tampil swag atau keren dengan kacamata thug life sangat mungkin Kamu rasakan, bukan hanya melihat meme di berbagai media sosial. Pasti tidak sedikit orang mengira kacamata ini hanya editan aplikasi di komputer. Faktanya, di dunia nyata juga Kamu bisa tampil keren dengan kacamata satu ini.</p>

<p>Penggunaan kacamata dewasa ini tidak hanya untuk menunjang penglihatan, namun juga tidak sedikit yang menggunakannya sebagai tren. Salah satu kacamata yang bisa menjadi alat kesombongan diri adalah kacamata satu ini. Istilahnya membuat orang geleng-geleng kepala.</p>

<p>Apa arti thug life? Sederhananya kita rangkai dalam cerita. Misalkan ada seorang pemenang kuis ratusan juta untuk pertama kali. Ketika pertanyaan terakhir, ia menggunakan bantuan dengan menelepon kerabat. Namun, orang itu bukannya meminta bantuan malah memberi tahu bahwa ia akan memenangkan kuis.</p>

<p>Kurang lebih seperti itu makna thug life yang sesungguhnya. Ketika berselancar di media sosial, orang-orang yang menyombong akan berakhir dengan pengaplikasian kacamata model thug life pada wajahnya. Kamu bisa menyombong dalam kehidupan nyata melalui penggunaan kacamata satu ini.</p>


<h3>Sebelum Menggunakan Kacamata Thug Life, Kenali Makna Penamaannya </h3>

<p class="aligncenter">
<img data-src="/assets/img/posts/thug-life/thug-life.jpg" src="/assets/img/posts/thug-life/thug-life.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow"  alt="thug-life-kacamata"></p>

<p>Makna kata thug life sebenarnya terkesan sederhana jika diaplikasikan di kehidupan nyata. Misal, ketika Kamu secara benar menjawab soal padahal hanya asal-asalan atau ketika Kamu tepat menghentikan kendaraan sebelum lampu merah. Penerapan kacamata model thug life bisa digunakan pada dua kondisi tersebut.</p>

<p>Untuk beberapa hal, mungkin aksi Kamu tidak akan menjadi pusat perhatian sehingga dirasa percuma menggunakan kacamata seperti ini. Namun, jika memang suka dan ingin iseng, kenapa tidak dilakukan selama tidak mengganggu dan merugikan orang lain atas aksi yang Kamu lakukan?</p>

<p>Penerapan kacamata thug life sepertinya sangat cocok untuk Kamu yang ingin membuat konten youtube atau membuat skenario film. Tren bermain tiktok juga sedang booming, siapa tahu Kamu membutuhkan kacamata satu ini sebagai aksesoris atau pelengkap aksi main tiktok.</p>

<p>Thug life terkesan menyombongkan diri, namun tidak sedikit orang terhibur dengan aksi ini karena semata menganggapnya sebagai lawakan. Alih-alih membuat orang sakit hati, pengaplikasian kacamata yang satu ini lebih ke arah seru-seruan tanpa tujuan menyudutkan pihak mana saja.
</p>

<h3>Desain Kacamata Thug Life yang Unik untuk Digunakan dan Dipilih</h3>

<p>Desain kacamata dengan nuansa thug life identik dengan enam kota yang menurun ke bawah di mana masing-masing dibagi menjadi dua. Tiga kotak diletakan berdampingan seperti ada efek cermin. Kacamata ini tidak hanya menawarkan warna hitam seperti yang dipertunjukan pada game, meme, atau editan vlog.<p>
	
<p>Kamu bisa memilih kacamata berwarna lain, seperti kuning, putih, biru, merah, dan sebagainya yang sesuai dengan keinginan. Yang unik dari kacamata satu ini adalah bentuk lensanya tidak full kota, melainkan berupa mozaik. Ternyata ada rahasia di balik penerapan enam kotak pada lensa kacamata thug life.</p>

<p>Desain ini menunjukan bahwa potongan keenam kotak tersebut merupakan potongan dari kacamata di sisi kanan dan sisi kiri. Yang mana jika keenam potongan itu dipasangkan ke lensa, lensa kacamata akan utuh membentuk kotak. Bentuk kacamata yang unik ini kiranya menjadi pusat perhatian.</p>

<p>Tidak heran jika kacamata ini disebut sebagai thug life karena dari segi desainnya saja sudah dibuat untuk orang yang percaya dirinya tinggi. Mungkin Kamu tertarik untuk memiliki kacamata ini? Kamu bisa mendapatkannya di toko optic yang terpercaya.</p>

<p>Kunjungi selalu web kami, OPTIKAL BAHARI dan jangan lupa follow fanpage Facebook kami @optikalbahari. Datang juga ke Jln. Bendungan Jago no. 447 Kemayoran untuk mendapatkan berbagai kacamata thug life yang menawarkan berbagai warna lensa kacamata.</p>

<p>Jika kamu ingin mendapat kacamata terbaik, kunjungi toko OPTIKAL BAHARI di alamat Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447. Kamu juga bisa mengunjungi website kami atau di fanpage <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>. Gunakan tips memilih kacamata bagi pemula seperti ini pasti akan sangat bermanfaat bagi Kamu. Untuk respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall" title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>. <em>(Optikal Bahari)</em></p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Trend" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="gaya" /><category term="swag" /><summary type="html"><![CDATA[Tampil swag atau keren dengan kacamata thug life sangat mungkin Kamu rasakan, bukan hanya melihat meme di berbagai media sosial. Pasti tidak sedikit orang mengira kacamata ini hanya editan aplikasi di komputer. Faktanya, di dunia nyata juga Kamu bisa tampil keren dengan kacamata satu ini.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Tips Memilih Kacamata Bagi Pemula yang Nyaman Dipakai</title><link href="https://optikalbahari.com/tips-kacamata-pemula-nyaman-dipakai/" rel="alternate" type="text/html" title="Tips Memilih Kacamata Bagi Pemula yang Nyaman Dipakai" /><published>2020-07-29T07:25:23+07:00</published><updated>2020-07-29T07:25:23+07:00</updated><id>https://optikalbahari.com/tips-kacamata-pemula-nyaman-dipakai</id><content type="html" xml:base="https://optikalbahari.com/tips-kacamata-pemula-nyaman-dipakai/"><![CDATA[<p>Kamu perlu tips memilih kacamata bagi pemula supaya tetap tampil menarik jika Kamu memiliki masalah pada penglihatan dan membutuhkan sebuah kacamata. Kacamata merupakan salah satu benda yang berguna untuk membantu penglihatan seseorang. Masalah seperti mata minus atau sejenisnya bisa diatasi dengan mudah ketika Kamu memakai kacamata.</p>

<p>Namun bukan hanya untuk memperbaiki penglihatan saja, nyatanya juga kerap kali dijadikan sebagai fashion. Ada beberapa model frame kacamata seperti bulat, lonjong, atau persegi yang sering kali dijumpai. Karena itu juga memilih sebuah kacamata juga perlu memperhatikan model frame selain ukuran lensanya.</p>

<p>Lalu bagaimana caranya supaya mendapatkan kacamata yang nyaman ketika dipakai? Tentu ada baiknya jika Kamu mengenali terlebih dahulu gangguan apa yang terjadi pada mata. Selain itu, Kamu juga perlu memperhatikan beberapa detail lain, seperti bentuk wajah, bentuk frame, serta kecocokan ketika Kamu pakai.</p>

<h3>Tips Memilih Kacamata bagi Pemula dengan Menyesuaikan Bentuk Wajah dan Warna Kulit</h3>

<p class="aligncenter">
<img data-src="/assets/img/posts/tips-kacamata-pemula/tips-kacamata-pemula.jpg" src="/assets/img/posts/tips-kacamata-pemula/tips-kacamata-pemula.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow"  alt="tips-kacamata-pemula/tips-kacamata-pemula"></p>

<p>Manusia memiliki banyak sekali bentuk wajah, mulai dari persegi hingga oval. Setiap bentuk wajah pasti akan lebih cocok dengan model frame kacamata tertentu. Misalnya untuk bentuk wajah akan lebih cocok menggunakan frame kacamata yang kaku dan menyiku supaya seimbang dengan bentuk wajah.</p>

<p>Contoh lain adalah untuk bentuk wajah persegi akan lebih cocok dengan frame kacamata bulat atau yang melengkung. Biasanya kacamata ini memiliki kecenderungan untuk membuat wajah lebih proporsional. Wajah tidak akan menampilkan sisi dominan persegi jika Kamu memakai model frame seperti ini.</p>

<p>Siapa sangka jika melihat warna kulit menjadi salah satu dari tips memilih kacamata bagi pemula yang bisa Kamu terapkan. Perlu Kamu ketahui bahwa pada dasarnya warna kulit bisa dibedakan menjadi dua, yaitu cool skin dan warm skin yang bisa dibedakan melalui warna pembuluh darah.</p>

<p>Cool skin biasanya memiliki pembuluh darah warna kehijauan atau olive dan lebih cocok memakai kacamata frame warna gelap. Contohnya adalah warna hitam, abu-abu, perak dan sebagainya. Sedangkan warm skin memiliki pembuluh darah kemerahan atau kebiruan serta lebih cocok memakai frame kacamata warna cerah.</p>

<h3>Tips Memilih Kacamata bagi Pemula Berdasarkan Warna Rambut dan Mata</h3>

<p>Rambut nyatanya juga berperan penting jika Kamu ingin memakai kacamata yang nyaman dipakai beraktivitas. Memang ada banyak sekali warna rambut seperti hitam, pirang, cokelat dan masih banyak lagi. Karena setiap warna rambut biasanya mewakili karakter setiap orang dan sangat penting menyesuaikan dengan kacamata.<p>
	
<p>Misalnya saja warna rambut hitam biasanya cocok dengan hampir semua warna frame, namun akan lebih baik jika memadukannya dengan warna cerah. Tujuanya adalah untuk menegaskan kacamata yang Kamu pakai supaya tidak terlalu tertutupi oleh rambut, apalagi jika Kamu memiliki rambut panjang.</p>

<p>Tips memilih kacamata bagi pemula selanjutnya adalah menyesuaikan dengan warna mata. Tentu kebanyakan orang memiliki warna mata hitam atau cokelat, namun nyatanya ada warna mata unik lain di dunia seperti biru atau hijau. Memadukan keduanya akan memperlihatkan karakter kacamata lebih halus.</p>

<p>Sebagai contoh, jika Kamu memiliki warna mata hitam atau cokelat lebih baik memakai frame kacamata warna sejenis. Kamu bisa memakai warna hitam, cokelat muda, atau cokelat kayu. Tujuannya adalah untuk tidak membuat Kamu terlihat aneh, apalagi warna mata ini adalah yang paling umum di dunia.</p>
	
<h3>Tips Memilih Kacamata Berdasarkan Rambut Berwarna Cokelat</h3>
	
<p>Tips memilih kacamata berdasarkan dengan rambut cokelat pada dasarnya sangat mudah. Rambut cokelat hampir sama dengan rambut hitam sehingga warna kacamata apa saja bisa sesuai. Yang lebih menarik adalah kacamata warna cerah biasanya adalah perpaduan yang sangat pas dengan rambut cokelat.</p>

<p>Namun, untuk kacamata dengan frame tebal dan memiliki warna gelap juga masih bisa dipadukan. Kamu bisa berkreasi lebih banyak dengan kacamata yang Kamu miliki saat ini. Tidak ada batasan untuk warna rambut cokelat. Dengan begini tentu Kamu bisa dengan mudah memilih kacamata yang sesuai.</p>

<p>Jika kamu ingin mendapat kacamata terbaik, kunjungi toko OPTIKAL BAHARI di alamat Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447. Kamu juga bisa mengunjungi website kami atau di fanpage <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>. Gunakan tips memilih kacamata bagi pemula seperti ini pasti akan sangat bermanfaat bagi Kamu. Untuk respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall" title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>. <em>(Optikal Bahari)</em></p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="gaya" /><category term="newbie" /><summary type="html"><![CDATA[Kamu memerlukan tips memilih kacamata bagi pemula jika saat ini sedang bingung cara mencari kacamata yang sesuai dengan kemauan Kamu. keseimbangan dalam penampilan.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Tips Kacamata Berdasarkan Rambut Kekinian</title><link href="https://optikalbahari.com/tips-kacamata-gaya-rambut/" rel="alternate" type="text/html" title="Tips Kacamata Berdasarkan Rambut Kekinian" /><published>2020-07-28T07:25:23+07:00</published><updated>2020-07-28T07:25:23+07:00</updated><id>https://optikalbahari.com/tips-kacamata-gaya-rambut</id><content type="html" xml:base="https://optikalbahari.com/tips-kacamata-gaya-rambut/"><![CDATA[<p>
	Salah satu cara tampil menarik adalah dengan mengetahui tips memilih kacamata berdasarkan rambut. Mengapa rambut sangat
	penting bagi pemilihan kacamata yang Kamu lakukan? Alasannya sudah jelas bahwa kombinasi warna rambut bisa menentukan
	segala hal. Apalagi rambut dikenal sebagai mahkota sehingga sangat penting menyesuaikannya.
</p>

<p>
	Warna rambut alami pada dasarnya sangat banyak dan biasanya ini berdasarkan daerah tempat tinggal. Bagi orang
	Indonesia, warna rambut hitam dan cokelat mungkin akan lebih dominan. Namun bagaimana Kamu memilih kacamata jika
	memiliki warna rambut pirang atau perak? Tentu akan sulit, bukan?
</p>

<p>
	Karena itu, ketika Kamu memutuskan untuk membeli sebuah kacamata, kenali dulu warna rambutmu. Pilih kacamata yang
	sesuai dengan warna rambut dan model rambut. Ada banyak sekali tips memilih kacamata seperti ini yang bisa Kamu
	lakukan. Lalu apa saja tips memilih kacamata?
</p>

<h3>Rambut Hitam atau Pirang, Terapkan Tips Memilih Kacamata Berdasarkan Rambut</h3>

<p class="aligncenter">
	<img
		data-src="/assets/img/posts/tips-rambut/tips-memilih-kacamata-berdasarkan-rambut.jpg"
		src="/assets/img/posts/tips-rambut/tips-memilih-kacamata-berdasarkan-rambut.jpg"
		class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow"
		alt="tips-memilih-kacamata-berdasarkan-rambut"
	/>
</p>

<p>
	Rambut hitam mungkin adalah yang paling umum dijumpai dan paling mudah menyesuaikan pilihan kacamata. Biasanya orang
	yang memiliki rambut hitam cocok untuk memakai kacamata model apa saja. Kamu akan tetap tampil menarik meskipun
	menggunakan kacamata dengan frame tipis ataupun tebal.
</p>

<p>
	Bukan hanya itu saja, Kamu juga bisa menggabungkannya dengan warna kacamata apa saja. Meskipun warna hitam juga sangat
	cocok untuk model rambut hitam, namun Kamu juga bisa berkreasi dengan warna lain. Cobalah untuk memilih warna biru muda
	atau warna cerah yang lain.
</p>

<p>
	Namun cobalah untuk menghindari kacamata dengan warna yang pucat atau sejenisnya. Warna pucat biasanya akan merusak
	keseimbangan warna dan juga tidak akan terlihat proporsional. Ini bisa jadi tips memilih kacamata berdasarkan rambut
	supaya kacamata yang Kamu gunakan terlihat lebih menarik.
</p>

<p>
	Model rambut pirang mungkin sangat unik bagi sebagian kalangan karena terlihat berbeda dari yang lain. Warna kuning
	keemasan adalah ciri khas dari rambut ini dan karena itu juga kacamata dengan warna pastel akan lebih cocok.
	Warna-warna hangat seperti biru, merah muda, atau yang lain.
</p>

<p>
	Namun karena keunikannya ini juga, Kamu jangan coba untuk memakai kacamata dengan warna sejenis. Bukan hanya akan
	tampak sia-sia, namun orang tidak akan tahu bahwa Kamu memakai kacamata. Kacamata akan menyatu dengan warna rambut dan
	ini tentu merusak keseimbangan warna.
</p>

<p>
	Meskipun begitu, bentuk frame kacamata apa saja bisa cocok dengan rambut pirang. Kamu tidak perlu khawatir akan hal
	tersebut. Hanya saja Kamu perlu menghindari warna emas atau kuning supaya kesan kacamata lebih nampak. Ini juga untuk
	mempertegas kacamata yang sedang Kamu pakai saat ini.
</p>

<p></p>

<h3>Tips Memilih Kacamata Berdasarkan Rambut Berwarna Cokelat</h3>

<p>
	Tips memilih kacamata berdasarkan dengan rambut cokelat pada dasarnya sangat mudah. Rambut cokelat hampir sama dengan
	rambut hitam sehingga warna kacamata apa saja bisa sesuai. Yang lebih menarik adalah kacamata warna cerah biasanya
	adalah perpaduan yang sangat pas dengan rambut cokelat.
</p>

<p>
	Namun, untuk kacamata dengan frame tebal dan memiliki warna gelap juga masih bisa dipadukan. Kamu bisa berkreasi lebih
	banyak dengan kacamata yang Kamu miliki saat ini. Tidak ada batasan untuk warna rambut cokelat. Dengan begini tentu
	Kamu bisa dengan mudah memilih kacamata yang sesuai.
</p>

<p>
	Informasi tentang kacamata bisa Kamu dapatkan di website atau fanpage
	<a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage"
		>Facebook Optikal Bahari</a
	>. Kamu juga perlu ke toko kami di Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 supaya mendapatkan beragam kacamata
	menarik. Tips memilih kacamata berdasarkan rambut ini adalah salah satu informasi yang Kamu dapatkan tentunya. Untuk
	respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini
	<a
		href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari"
		id="WhatsAppClick"
		class="WhatsAppCall"
		title="Call WhatsApp"
		>+6281932235445</a
	>. <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="produk" /><category term="kacamata" /><category term="gaya" /><category term="rambut" /><summary type="html"><![CDATA[Tips memilih kacamata berdasarkan rambut perlu disesuaikan dengan warna rambut Kamu, selain itu juga untuk keseimbangan dalam penampilan.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Inovasi Kacamata K Ion Nano Untuk Kebutuhan Anda</title><link href="https://optikalbahari.com/kacamata-k-ion-nano/" rel="alternate" type="text/html" title="Inovasi Kacamata K Ion Nano Untuk Kebutuhan Anda" /><published>2020-07-28T06:25:23+07:00</published><updated>2020-07-28T06:25:23+07:00</updated><id>https://optikalbahari.com/kacamata-k-ion-nano</id><content type="html" xml:base="https://optikalbahari.com/kacamata-k-ion-nano/"><![CDATA[<p>Inovasi kacamata k ion saat ini dipercaya mampu membantu penglihatan mata dan dapat membuat mata lebih sehat melalui jalan terapi. Penyakit umum pada mata, yakni plus dan minus, konon dapat diobati menggunakan kacamata ini. Tidak hanya itu, banyak juga penyakit lain yang bisa diatasi.	.</p>

<p>Berbagai penyakit seperti katarak, glaukoma, mata kering, dan silinder juga bisa diobati dengan kacamata ini. Inovasi tentang kacamata ini dipercayai sebuah lensa yang mampu menangkap gelombang ion sehingga jika digunakan selama 8 jam sehari mampu memperbaiki permasalahan pada mata.</p>

<p class="aligncenter">
<img data-src="/assets/img/posts/kacamata-k-ion/kacamata-k-ion.jpg" src="/assets/img/posts/kacamata-k-ion/kacamata-k-ion.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow"  alt="kacamata-k-ion"></p>

<p>Kehadiran kacamata model k-ion memang menjadi angin segar bagi para penderita kelainan mata. Namun, solusi tersebut jangan ditelan mentah-mentah tanpa berkonsultasi dengan dokter. Menelusuri bahwa penyebab kerusakan mata setiap orang berbeda maka penanganannya juga membutuhkan cara tidak sama.</p>

<p>Karena kacamata ini sangat baik untuk mengobati gangguan pada mata maka konsultasi adalah hal yang wajib dilakukan. Jangan asal termakan iklan dan asal membeli kacamata dengan iming-iming kesembuhan. Salah-salah malah mata menjadi semakin rusak karena kacamata digunakan tanpa anjuran dokter.</p>

<h3>Cara Kerja Kacamata K Ion Nano untuk Mengobati Permasalahan Mata</h3>

<p>Adanya kacamata jenis k-ion nano dipercaya mampu menjadi solusi untuk penderita rabun dekat, rabun jauh, astigmatisma, floaters, hipermetropi, dan sebagainya. Untuk Kamu yang bermasalah dengan mata kering bisa mencoba kacamata ini atas anjuran dokter agar penglihatan menjadi lebih segar.</p>

<p>Energi ion bukan hanya membantu memperbaiki permasalahan pada mata, namun mendukung sistem imunitas tubuh agar lebih baik. Bukan tidak mungkin menggunakan kacamata ini di tengah pandemi virus membantu Kamu terhindar dari paparan virus yang mematikan.</p>

<p>Bukan hanya orang yang bermasalah dengan mata yang bisa menggunakan kacamata ini. Pasalnya, kacamata k ion nano juga bermanfaat untuk menangkal berbagai macam penyakit. Kabar baiknya adalah kacamata ini bermanfaat baik untuk melancarkan peredaran darah, terutama di area mata.</p>

<p>Kacamata satu ini bisa didapatkan dengan warna lensa beragam, sesuai keinginan dan bentuk lensa yang sesuai selera. Kamu bisa menggunakan kacamata dengan lensa kecil atau jika suka kacamata dengan lensa besar maka Kamu bisa memilihnya untuk dikenakan demi kesehatan mata.<p>
	
<h3>Keunggulan dalam Penggunaan Kacamata K Ion Nano</h3>
	
<p>Tidak heran jika penggunaan kacamata model k-ion dipercaya mampu memperbaiki kesehatan mata. Di samping fungsinya untuk membuat penampilan lebih stylish, keunggulan kacamata ion juga sangat baik dalam berberapa hal di bawah ini:</p>

<ul>
	<li>Melindungi mata dari paparan sinar biru yang biasa dikeluarkan oleh layar gadget dan komputer. Konon sebanyak 40% pita cahaya biru dan efek negatif sinar dapat terhalau melalui penggunaan kacamata ini.</li>
	<li>Saking ajaibnya, kacamata k ion ini juga bisa menjadi alat untuk membuat kulit tetap awet muda. Paparan sinar UV yang ditimbulkan matahari berdampak buruk bagi kulit wajah. Namun, risiko itu bisa sedemikian rupa Kamu tekan ketika menggunakan kacamata ini.</li>
	<li>Permasalahan utama ketika orang menggunakan kacamata adalah suatu uap serta kabut menutupi lensa. Ketika menggunakan kacamata ini, gangguan tersebut tidak akan mengganggu lama sebab uap akan cepat mengudara.</li>
</ul>

Peduli mata berarti peduli kesehatan tubuh secara keseluruhan. Bukan hanya fungsinya yang memperbaiki kesehatan dari dalam, namun juga memperbaiki tampilan dari luar. Oleh karena itu, Kamu perlu membeli kacamata terbaik dari toko optik terpercaya.

<p>Kamu bisa mendapatkan beragam model kacamata di OPTIKAL BAHARI. Pilih yang Kamu suka dengan mengunjungi web kami atau follow fanpage Facebook kami <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">@optikalbahari</a>. Jika mau datang, langsung saja ke Jln. Bendungan Jago no. 447 Kemayoran, atau datang langsung ke Jl. Bend. Jago no. 447, Kemayoran.Untuk respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall" title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>. <em>(Optikal Bahari)</em></p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Trend" /><category term="produk" /><category term="kacamata" /><summary type="html"><![CDATA[Kacamata K Ion merupakan inovasi kacamata masa kini yang bermanfaat banyak guna menerapi berbagai penyakit pada mata.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Kacamata Minus yang Membuat Penampilan Tidak Jadul</title><link href="https://optikalbahari.com/kacamata-minus-trendy-kekinian/" rel="alternate" type="text/html" title="Kacamata Minus yang Membuat Penampilan Tidak Jadul" /><published>2020-07-27T08:25:23+07:00</published><updated>2020-07-27T08:25:23+07:00</updated><id>https://optikalbahari.com/kacamata-minus-trendy-kekinian</id><content type="html" xml:base="https://optikalbahari.com/kacamata-minus-trendy-kekinian/"><![CDATA[<h3>Kebutuhan Kacamata Minus</h3>

<p>
	Identiknya orang yang menggunakan kacamata minus adalah mereka dengan kelainan rabun jauh saat melihat berbagai objek.
	Jika kendalanya mata plus atau rabun melihat objek dekat maka orang tersebut akan dianjurkan menggunakan kacamata plus.
	Minus adalah salah satu kelainan pada mata.
</p>

<p>
	Dulu sekali orang yang menggunakan kacamata identik dengan pelabelan culun atau ketinggalan fashion. Namun, seiring
	dengan berkembangnya zaman, tren kacamata pun kini bukan hanya untuk membantu penglihatan, namun juga sebagai penunjang
	penampilan agar terkesan lebih stylish.
</p>

<p class="aligncenter">
	<img
		data-src="/assets/img/posts/kacamata-minus/gaya-kacamata-minus.jpg"
		src="/assets/img/posts/kacamata-minus/gaya-kacamata-minus.jpg"
		class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow"
		alt="gaya-kacamata-minus"
	/>
</p>

<p>
	Gangguan pada mata minus merupakan kerusakan pada retina dalam menangkap cahaya. Kacamata berlensa minus akan menangkap
	cahaya dengan tepat untuk diletakan di depan retina. Fungsinya bukan hanya untuk memperjelas pandangan, namun juga
	sebagai bentuk pemenuhan fashion.
</p>

<p>
	Penggunaan kacamata untuk minus tidak seperti kacamata lainnya yang bisa dengan mudah Kamu cari sendiri di optik.
	Sebelum memilih kacamata dengan lensa minus, Kamu lebih dulu harus berkonsultasi dengan dokter untuk mencari tahu
	berapa tinggi minus yang diderita dan apakah ada gangguan lainnya.
</p>

<h3>Memilih Kacamata Minus Sesuai Bentuk Wajah</h3>

<p>
	Penggunaan kacamata untuk minus bukan hanya untuk membantu daya tangkap cahaya sehingga memperjelas objek. Kamu tetap
	bisa stylish dengan memilih bentuk kacamata tepat sesuai dengan bentuk wajah. Jika bentuk rahang Kamu sudah terlampau
	tegas maka pilihlah kacamata dengan bingkai tipis.
</p>

<p>
	Jika bentuk wajah Kamu bulat maka jangan memilih kacamata berbentuk bulat juga karena wajah Kamu akan semakin terlihat
	bulat. Untuk menyiasatinya, Kamu bisa memilih kacamata dengan lensa persegi panjang sehingga kesan ramping dan lebih
	proporsional bisa dengan mudah didapatkan.
</p>
<p></p>

<p>
	Untuk Kamu yang memiliki bentuk wajah oval, beruntunglah Kamu karena diaplikasikan dengan bentu dan model kacamata
	minus apa saja terlihat cocok di wajah. Siasat yang paling pas adalah menyeimbangkan antara ukuran wajah dengan ukuran
	lensa agar lebih terlihat proporsional dan menarik dilihat.
</p>

<div class="video-responsive">
	<iframe
		width="750"
		height="350"
		src="https://www.youtube.com/embed/IIKc0OYbS58"
		frameborder="0"
		allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
		allowfullscreen
	></iframe>
</div>

<p>
	Penerapan kacamata untuk minus bagi orang dengan wajah berbentuk hati lebih tepat dengan lensa persegi maupun persegi
	panjang. Saran untuk pemilik wajah seperti ini amat tidak dianjurkan memilih kacamata yang membuat kesan kening terlalu
	lebar karena tidak akan bagus dilihat orang.
</p>

<p>
	Orang yang menderita rabun jauh maupun dekat setiap beberapa waktu harus rajin memeriksakan mata untuk mengetahui
	apakah minusnya bertambah atau tidak. Jika bertambah maka lensa harus diganti sesuai dengan pertambahan minusnya.
</p>

<h3>Berbagai Material Kacamata Minus yang Wajib Kamu Ketahui</h3>

<p>
	Di samping bisa memilih kacamata untuk minus berdasarkan modelnya, Kamu juga bisa memilih lensa kacamata yang sesuai
	materialnya dengan selera. Ada bahan lensa dari kaca yang sejak dulu digunakan karena memiliki daya tangkap cahaya
	sangat baik meskipun berat dan sedikit lebih mudah pecah.
</p>

<div class="video-responsive">
	<iframe
		width="750"
		height="350"
		src="https://www.youtube.com/embed/aXV0u1aGgNo"
		frameborder="0"
		allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
		allowfullscreen
	></iframe>
</div>

<p>
	Jika ingin material kacamata minus yang lebih awet maka Kamu bisa memilih material polikarbonat dengan massa lensa
	lebih ringan. Kacamata berbahan dasar ini juga bisa menjaga mata dari paparan sinar matahari sehingga tidak mengganggu
	penglihatan Kamu saat berada di luar ruangan tatkala siang hari.
</p>

<p>
	Selanjutnya material photochromic yang merupakan lensa dengan kelebihan berubah warna ketika menghadapi sinar matahari.
	Perubahan warna ditujukan guna melindungi mata dari paparan sinar matahari berbahaya. Bahan dasar lensa ini bisa dari
	kaca atau juga bisa saja dari material lensa plastik.
</p>

<p>
	Jika saat ini Kamu sedang mencari pilihan model kacamata minus sesuai dengan kebutuhan, kunjungi situs OPTIKAL BAHARI
	dan follow fanpage kami
	<a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage"
		>@optikalbahari</a
	>, atau datang langsung ke Jl. Bend. Jago no. 447, Kemayoran. Banyak referensi kacamata minus yang bisa Kamu temukan.
	Untuk respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini
	<a
		href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari"
		id="WhatsAppClick"
		class="WhatsAppCall"
		title="Call WhatsApp"
		>+6281932235445</a
	>. <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Trend" /><category term="layanan" /><category term="optikal" /><summary type="html"><![CDATA[Kacamata Minus adalah kacamata berlensa minus yang membantu menangkap cahaya agar jatuh tepat di retina supaya orang minus terbantu penglihatannya]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Style Kacamata Bulat ala Selebriti Korea Selatan</title><link href="https://optikalbahari.com/style-kacamata-bulat-selebriti-korea-selatan/" rel="alternate" type="text/html" title="Style Kacamata Bulat ala Selebriti Korea Selatan" /><published>2020-07-17T08:25:23+07:00</published><updated>2020-07-17T08:25:23+07:00</updated><id>https://optikalbahari.com/style-kacamata-bulat-selebriti-korea-selatan</id><content type="html" xml:base="https://optikalbahari.com/style-kacamata-bulat-selebriti-korea-selatan/"><![CDATA[<h3>Trend Kacamata K-Pop</h3>

<p class="aligncenter">
	<img
		data-src="/assets/img/posts/style-kacamata-bulat-ala-selebriti-korea-selatan/style-kacamata-bulat-ala-selebriti-korea-selatan.jpg"
		src="/assets/img/posts/style-kacamata-bulat-ala-selebriti-korea-selatan/style-kacamata-bulat-ala-selebriti-korea-selatan.jpg"
		class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow"
		alt="style-kacamata-bulat-ala-selebriti-korea-selatan"
	/>
</p>

<p>
	Style kacamata bulat pernah booming pada masanya kemudian tergeser oleh kacamata kotak. Namun, kini seiring zaman
	berjalan kacamata berbentuk bulat kembali digemari millenial. Apalagi role modelnya para idola negeri ginseng, Korea
	Selatan yang percaya diri menggunakan kacamata berbentuk bulat.
</p>

<p>
	Orang yang menggunakan kacamata bisa dengan berbagai alasan. Bisa karena memang penglihatannya kurang seperti minus
	atau plus, bisa juga karena ingin melindungi mata dari radiasi, dan juga karena mengikuti tren. Ketiga alasan tersebut
	berhak menentukan bentuk kacamata yang dikenakan, salah satunya berbentuk bulat.
</p>

<p>
	Pemasangan kacamata berbentuk bulat pada masing-masing orang akan menampilkan kesan dan aura berbeda. Ada yang menjadi
	terlihat serius dan ada yang justru terlihat sebaliknya. Ada yang bentuk wajahnya semakin bulat dan ada yang bentuk
	wajahnya tidak begitu lonjong karena efek lensa tersebut.
</p>

<p>
	Bentuk dan ukuran kacamata bundar beragam, ada yang hanya mencukupi area mata dan ada juga yang hingga menyentuh dekat
	lubang hidung. Pemilihan ukuran kacamata ini bergantung selera dan kebutuhan. Jika tujuannya untuk melindungi dari
	sinar matahari maka sebaiknya gunakan lensa besar.
</p>

<h3>Berbagai Style Kacamata Bulat yang Perlu Kamu Ketahui</h3>

<p class="aligncenter">
	<img
		data-src="/assets/img/posts/style-kacamata-bulat-ala-selebriti-korea-selatan/style-kacamata-bulat-ala-selebriti-korea-selatan-7.jpg"
		src="/assets/img/posts/style-kacamata-bulat-ala-selebriti-korea-selatan/style-kacamata-bulat-ala-selebriti-korea-selatan-7.jpg"
		class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow"
		alt="style-kacamata-bulat-ala-selebriti-korea-selatan"
	/>
</p>

<p>
	Kamu yang ingin tampil simple dengan kacamata berbentuk bulat bisa menggunakan kacamata dengan frame dari plastik.
	Untuk warna lensanya memilih warna cokelat sepertinya merupakan keputusan tepat. Tidak terlalu pekat dengan nuansa
	hitam dan tidak terlalu monoton juga dengan kesan warna bening.
</p>

<p>
	Kamu juga bisa memilih kacamata full metal yang terkesan old school, namun banyak digemari para milenial saat ini. Dulu
	kacamata ini identik dengan nenek-nenek dan kakek-kakek. Namun, percayalah ketika dikenakan di wajahmu kesannya akan
	berbeda. Bisa jadi karena tidak adanya keriput.
</p>
<p></p>

<div class="video-responsive">
	<iframe
		width="750"
		height="350"
		src="https://www.youtube.com/embed/CqGKzaHV8ic"
		frameborder="0"
		allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
		allowfullscreen
	></iframe>
</div>

<p>
	Bentuk kacamata dengan nuansa bulat lainnya digunakan untuk melindungi mata dari paparan sinar UVA dan UVB matahari.
	Kamu bisa memilih model kacamata yang tepat dengan desain frame full metal tipis. Kacamata ini bisa menunjang segala
	aktivitas Kamu di luar ruangan ketika siang hari.
</p>

<p>
	Memilih menggunakan kacamata bulat full frame juga bisa menjadi referensi agar Kamu nyaman dan tampil modis, meskipun
	kacamata yang digunakan adalah kacamata bantu. Kamu bisa memilih frame full plastik atau setengah plastik dan
	setengahnya lagi berbahan metal untuk menunjang penampilan.
</p>

<h3>Stylish ala Selebriti Korea Selatan dengan Kacamata Bulat</h3>

<p>
	Beberapa selebriti Korea Selatan tampil cantik serta tampan mengenakan kacamata berbentuk bulat. Di antaranya ada Bae
	Suzy yang tidak ragu menggunakan kacamata berlensa bening dan tanpa polesan make up. Mantan Lee Min Ho ini sukses
	membuat iri para wanita karena cantik meskipun tanpa make up.
</p>

<p>
	Bukan hanya netizen Indonesia yang dibuat jatuh cinta dengan tren kacamata berbentuk bulat. Namun, netizen Korea
	Selatan juga demikian. Berbagai model kacamata berbentuk bulat, seperti kacamata dengan nuansa vintage dan kacamata
	bulat ini biasa biasa digunakan orang-orang Korea Selatan untuk menunjang penampilan.
</p>

<div class="video-responsive">
	<iframe
		width="750"
		height="350"
		src="https://www.youtube.com/embed/cBL-RkY3UnA"
		frameborder="0"
		allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture"
		allowfullscreen
	></iframe>
</div>

<p>
	Tidak sedikit juga orang-orang Korea Selatan yang menggunakan kacamata bundar dengan frame tipis di seluruh sisinya.
	Pada bagian gagang, tidak terdapat aksen macam-macam, hanya metal tipis saja. Pada saat melihat ke lensa, nampak
	pantulan benda di depan kacamata dengan begitu jelas.
</p>

<p>
	Pastikan Kamu melakukan perawatan kacamata dengan benar agar kacamata nampak selalu bersih. Terutama pada area lensa,
	jangan asal menggunakan lap sebab kesalahan itu berdampak buruk terhadap lensa. Bisa menyebabkan lecet hingga daya
	lihat lensa menjadi buram.
</p>

<p>
	Pemilihan kacamata untuk berbagai bentuk wajah memang berbeda-beda. Apa pun bentuk kacamata yang sedang Kamu cari untuk
	melindungi dan mempertajam pandangan mata, kunjungi web OPTIKAL BAHARI dan follow fanpage kami
	<a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage"
		>@optikalbahari</a
	>, atau datang langsung ke Jl. Bend. Jago no. 447, Kemayoran. Banyak referensi kacamata bulat yang bisa Kamu temukan.
	Untuk respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini
	<a
		href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari"
		id="WhatsAppClick"
		class="WhatsAppCall"
		title="Call WhatsApp"
		>+6281932235445</a
	>. <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Trend" /><category term="layanan" /><category term="optikal" /><summary type="html"><![CDATA[Style Kacamata Bulat ala Selebriti Korea Selatan, hadir dengan berbagai model dan kerap digunakan oleh selebriti KPop.]]></summary></entry></feed>