<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-03-02T14:46:28+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Optikal Bahari</title><subtitle>Optik Pertama &amp; Terpercaya di Kemayoran. Periksa Mata Gratis, Kacamata Cicilan, Bergaransi, Tanpa DP, Credit Card, Riba, Denda, Bunga 0% &amp; Menerima KJP</subtitle><author><name>Optikal Bahari</name></author><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">8 Merk Frame Kacamata Terkenal Dunia</title><link href="http://localhost:4000/8-merk-kacamata-terkenal-dunia/" rel="alternate" type="text/html" title="8 Merk Frame Kacamata Terkenal Dunia" /><published>2022-12-19T07:25:23+07:00</published><updated>2022-12-19T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/8-merk-kacamata-terkenal-dunia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/8-merk-kacamata-terkenal-dunia/"><![CDATA[<p class="aligncenter">
    <img itemprop="image" data-src="/assets/img/posts/044.jpg" src="/assets/img/posts/044.jpg"
        class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="Kacamata Reto dan vintage">
</p>

<h3>
    8 Merk Frame Kacamata Terkenal Dunia
</h3>

<p>
    Saat ini, banyak sekali merk frame kacamata yang tersedia di pasaran. Dari berbagai merk tersebut, ada beberapa merk
    yang terkenal dan banyak dicari oleh masyarakat karena kualitas dan desainnya yang menarik. Setiap merk memiliki
    keunggulan masing-masing, beberapa terkenal dengan gaya klasik yang dapat bertahan dari perubahan zaman beserta
    beserta dilengkapi dengan lensa
    polarisasi. Sementara merk lainnya menawarkan frame kacamata yang menarik dan nyaman untuk digunakan. Berikut ini
    adalah
    8 merk frame kacamata yang bagus dan terkenal di dunia versi Optikal Bahari.
</p>

<h3>
    Oakley
</h3>

<p>
    Oakley adalah merk frame kacamata yang terkenal karena kualitas dan teknologi yang diaplikasikannya. Merk ini
    menawarkan
    frame kacamata yang tahan lama dan nyaman digunakan dan dilengkapi dengan lensa yang memiliki perlindungan untuk
    radiasi
    UV. Merk kacamata asal Amerika Serikat ini juga terkenal dengan deisgn yang unik dan inovatif.
</p>

<p>
    Beberapa model frame kacamata Oakley yang paling terkenal adalah Holbrook, Frogskins, dan Gascan. Model Holbrook
    merupakan model frame kacamata yang terinspirasi dari gaya kacamata yang populer pada tahun 1950-an. Frame ini
    memiliki
    desain yang klasik dan elegan, dan cocok untuk digunakan oleh orang-orang yang menyukai gaya hidup yang lebih
    santai.
</p>

<p>
    Model Frogskins merupakan model frame kacamata yang terinspirasi dari tren fashion tahun 1980-an. Frame ini memiliki
    desain yang unik dan stylish, dan cocok untuk digunakan oleh orang-orang yang menyukai gaya hidup aktif. Model
    Gascan
    merupakan model frame kacamata yang terinspirasi dari frame kacamata yang digunakan oleh atlit profesional. Frame
    ini
    memiliki desain yang sporty dan cocok untuk digunakan oleh orang-orang yang menyukai gaya hidup modern. Oakley juga
    menawarkan pilihan lensa dengan teknologi fotokromik yang mampu mengubah warna lensa sesuai dengan cahaya yang
    masuk.
</p>

<h3>
    Ray-Ban
</h3>

<p>
    Ray-Ban adalah merk frame kacamata yang paling terkenal di dunia. Merk ini pertama kali dikenalkan pada tahun 1936
    oleh
    Bausch & Lomb, dan telah menjadi pilihan utama bagi banyak orang selama lebih dari 80 tahun. Ray-Ban menawarkan
    berbagai
    macam frame, mulai dari frame klasik hingga frame modern. Merk kacamata asal Amerika Serikat ini merupakan salah
    satu
    merk terkenal di dunia yang terkenal dengan gaya klasiknya. Ray-Ban juga terkenal dengan teknologi lensa polarisasi
    yang
    mampu menyerap cahaya reflektif dan meminimalisir glare.
</p>

<p>
    Setelah memilih frame yang sesuai, Anda juga perlu mempertimbangkan bagaimana cara memadukannya dengan pakaian Anda.
    Jika Anda ingin menambahkan sentuhan vintage pada penampilan Anda, Anda bisa menggabungkan kacamata retro dengan
    pakaian
    vintage lainnya seperti jaket kulit atau sepatu oxford. Namun, jika Anda ingin menambahkan sentuhan retro pada gaya
    yang
    lebih modern, Anda bisa memadukannya dengan pakaian Anda yang lebih modern, seperti celana jeans atau kemeja katun.
    Cara
    terbaik untuk memadukan kacamata retro dengan gaya Anda adalah dengan mencoba berbagai macam paduan dan menemukan
    yang paling
    sesuai dengan kepribadian Anda.
</p>

<p>
    Beberapa model frame kacamata Ray-Ban yang paling terkenal adalah Wayfarer, Aviator, dan Clubmaster. Model Wayfarer
    merupakan model frame kacamata yang paling populer dan banyak digunakan oleh orang-orang di seluruh dunia. Frame ini
    memiliki desain yang unik dan stylish, dan cocok untuk digunakan oleh orang-orang dengan gaya hidup aktif.
</p>

<p>
    Model Aviator adalah model frame kacamata yang terinspirasi dari kacamata yang digunakan oleh pilot pada tahun
    1930-an.
    Frame ini memiliki desain yang sporty dan cocok untuk digunakan oleh orang-orang yang menyukai gaya hidup aktif.
    Sementara model Clubmaster adalah model frame kacamata yang terinspirasi dari tren fashion tahun 1950-an. Frame ini
    memiliki desain yang klasik dan elegan, dan cocok untuk digunakan oleh orang-orang yang menyukai gaya hidup yang
    lebih
    santai.
</p>

<h3>
    Persol
</h3>

<p>
    Persol adalah merk frame kacamata asal Italia yang terkenal karena desainnya yang elegan dan klasik. Merk ini
    menawarkan
    berbagai pilihan frame yang cocok untuk setiap gaya dan kebutuhan. Model frame kacamata Persol yang paling terkenal
    adalah 714 dan 649. Model 714 merupakan model frame kacamata yang terinspirasi dari gaya kacamata yang populer pada
    tahun 1960-an. Frame ini memiliki desain yang elegan dan klasik, dan cocok untuk digunakan oleh orang-orang yang
    menyukai gaya hidup yang lebih formal.
</p>

<p>
    Model 649 merupakan model frame kacamata yang terinspirasi dari tren fashion tahun 1950-an. Frame ini memiliki
    desain
    yang stylish dan cocok untuk digunakan oleh orang-orang yang menyukai gaya hidup yang lebih santai. Selain itu,
    Persol
    juga menawarkan lensa dengan teknologi anti-glare dan anti-refleksi yang mampu memberikan perlindungan tambahan
    terhadap
    cahaya reflektif. Dengan desain yang elegan dan klasik, serta lensa yang dilengkapi dengan teknologi terkini, Persol
    menjadi pilihan yang tepat bagi mereka yang menyukai gaya hidup yang elegan dan ingin selalu tampil stylish.
</p>

<h3>
    Prada
</h3>

<p>
    Merk kacamata asal Italia ini terkenal dengan frame kacamatanya yang stylish dan elegan. Merk ini menawarkan frame
    kacamata dengan bahan berkualitas tinggi dan desain yang unik dan inovatif. Model frame kacamata Prada yang paling
    terkenal adalah PR11RS dan PR01OS. Model PR11RS merupakan frame kacamata yang terinspirasi dari gaya tahun 1980-an
    dan
    cocok untuk digunakan oleh orang-orang yang menyukai gaya yang stylish dan retro. Frame ini memiliki desain yang
    elegan
    dan klasik, dan cocok untuk digunakan dalam berbagai kesempatan. Model PR01OS merupakan frame kacamata yang
    terinspirasi
    dari tren fashion tahun 1970-an. Frame ini memiliki desain yang stylish dan cocok untuk digunakan oleh orang-orang
    yang
    menyukai gaya hidup yang lebih santai.
</p>

<p>
    Tidak mau ketinggalan dengan yang lainnya, Prada juga menawarkan lensa dengan teknologi anti-glare dan anti-refleksi
    yang mampu memberikan perlindungan tambahan terhadap cahaya reflektif beserta radiasi UV. Prada juga menawarkan
    pilihan
    lensa dengan teknologi fotokromik yang mampu mengubah warna lensa sesuai dengan cahaya yang masuk. Dengan desain
    yang
    mewah dan eksklusif, serta lensa yang dilengkapi dengan teknologi terkini, Prada menjadi pilihan yang tepat bagi
    mereka
    yang ingin selalu tampil stylish dan elegan.
</p>

<h3>
    Tom Ford
</h3>

<p>
    Tom Ford adalah merk frame kacamata yang terkenal karena desainnya yang maskulin dan elegan. Merk ini menawarkan
    frame
    kacamata dengan bahan berkualitas tinggi dan desain yang mewah. Model frame kacamata Tom Ford yang paling terkenal
    adalah FT5179. Frame ini memiliki desain yang maskulin dan elegan, serta cocok untuk digunakan dalam berbagai
    occasion.
    Frame ini juga dilengkapi dengan lensa polarisasi yang mampu mengurangi glare dan meminimalisir refleksi cahaya.
</p>

<p>
    Tom Ford juga menawarkan pilihan lensa dengan teknologi fotokromik yang mampu mengubah warna lensa sesuai dengan
    cahaya
    yang masuk. Dengan desain yang mewah dan eksklusif, serta lensa yang dilengkapi dengan teknologi terkini, Tom Ford
    menjadi pilihan yang tepat bagi mereka yang ingin selalu tampil stylish dan elegan.
</p>

<h3>
    Burberry
</h3>

<p>
    Merk kacamata asal Inggris ini terkenal dengan frame kacamatanya yang elegan dan berkualitas tinggi. Merk ini
    menawarkan
    berbagai pilihan frame yang cocok untuk setiap gaya dan kebutuhan. Burberry adalah merk frame kacamata yang terkenal
    dengan desainnya yang elegan dan stylish. Merk ini menawarkan berbagai pilihan frame yang cocok untuk setiap gaya
    dan
    kebutuhan. Burberry juga memiliki teknologi lensa yang dapat melindungi mata dari sinar UV dan blue light yang
    berbahaya
    bagi kesehatan mata.
</p>

<p>
    Merk ini sangat disukai oleh orang-orang yang menyukai gaya yang elegan dan chic.Merk ini menawarkan berbagai
    pilihan
    frame yang cocok untuk setiap gaya dan kebutuhan. Burberry juga memiliki teknologi lensa yang dapat melindungi mata
    dari
    sinar UV dan blue light yang berbahaya bagi kesehatan mata.
</p>

<h3>
    Versace
</h3>

<p>
    Versace adalah merk frame kacamata yang terkenal dengan desainnya yang mewah dan eksklusif. Merk ini menawarkan
    berbagai
    pilihan frame yang cocok untuk setiap gaya dan kebutuhan. Versace juga memiliki teknologi lensa yang dapat
    melindungi
    mata dari sinar UV dan blue light yang berbahaya bagi kesehatan mata. Merk ini menawarkan berbagai pilihan frame
    yang
    cocok untuk setiap gaya dan kebutuhan. Versace juga terkenal dengan teknologi lensa polarisasi yang mampu mengurangi
    glare dan meminimalisir refleksi cahaya.
</p>

<p>
    Versace adalah merk frame kacamata yang terkenal karena desainnya yang stylish dan elegan. Merk ini menawarkan frame
    kacamata dengan bahan berkualitas tinggi dan desain yang unik dan inovatif. Versace juga terkenal dengan teknologi
    lensa
    polarisasi yang mampu mengurangi glare dan meminimalisir refleksi cahaya. Merk ini sangat populer di kalangan
    selebriti
    dan orang-orang yang menyukai gaya mewah dan trendy.
</p>

<h3>
    Gucci
</h3>

<p>
    Gucci adalah salah satu merk frame kacamata terbaik di dunia yang dikenal dengan desainnya yang mewah dan eksklusif.
    Tidak hanya menawarkan frame yang cocok untuk setiap gaya dan kebutuhan, Gucci juga terkenal dengan teknologi lensa
    polarisasi yang mampu mengurangi glare dan meminimalisir refleksi cahaya. Selain itu, merk ini juga sangat disukai
    oleh
    selebriti dan orang-orang yang menyukai gaya mewah dan trendy.
</p>

<p>
    Gucci merupakan salah satu merk frame kacamata ternama yang menawarkan pilihan frame yang beragam. Mulai dari frame
    klasik hingga frame modern, Gucci memiliki pilihan yang cocok untuk setiap gaya dan kebutuhan. Selain itu, Gucci
    juga
    terkenal dengan teknologi lensa polarisasi yang diaplikasikannya. Teknologi ini mampu mengurangi glare dan
    meminimalisir
    refleksi cahaya, sehingga sangat nyaman digunakan saat di luar ruangan.
</p>

<p>
    Merk frame kacamata Gucci ini sangat disukai oleh selebriti dan orang-orang yang menyukai gaya mewah dan trendy.
    Desain
    frame yang elegan dan bahan berkualitas tinggi yang digunakan membuat merk ini menjadi salah satu pilihan utama bagi
    mereka yang menyukai gaya mewah dan fashionable. Jika Anda mencari frame kacamata yang stylish dan berkualitas,
    Gucci
    adalah pilihan yang tepat untuk Anda.
</p>

<p>
    Itulah 8 merk frame kacamata yang bagus dan terkenal di dunia. Jika Anda ingin membeli kacamata dengan kualitas
    terbaik
    dan terpercaya, Anda bisa mempertimbangkan merk-merk tersebut sebagai pilihan. Selalu pastikan untuk memeriksakan
    kacamata Anda ke optik atau dokter mata terdekat secara berkala agar kebutuhan dan kondisi mata Anda terpenuhi
    dengan
    baik.
</p>

<p>
    Kamu perlu referensi untuk kacamata keren tersebut diatas untuk kebutuhan keseharian kamu? Kamu bisa dapatkan hanya
    di Optikal Bahari Kemayoran yang berlokasi di Jakarta Pusat, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami.
    Kamu juga bisa bergabung
    dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari"
        class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait
    jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a
        href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari"
        id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall" title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.<em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Berikut ini adalah fakta dari 8 merk frame kacamata yang terbagus dan paling terkenal di dunia yang sudah dirangkum versi Optikal Bahari]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Kacamata Retro Mengapa Tren ini Kembali Populer?</title><link href="http://localhost:4000/kacamata-retro-kembali-populer/" rel="alternate" type="text/html" title="Kacamata Retro Mengapa Tren ini Kembali Populer?" /><published>2022-12-17T07:25:23+07:00</published><updated>2022-12-17T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/kacamata-retro-kembali-populer</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kacamata-retro-kembali-populer/"><![CDATA[<p class="aligncenter">
    <img itemprop="image" data-src="/assets/img/posts/047.jpg" src="/assets/img/posts/045.jpg"
        class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="Kacamata Reto dan vintage">
</p>

<h3>
    Tren Reto & Vintage Yang Kembali Populer
</h3>

<p>
    Kacamata retro atau vintage telah kembali populer belakangan ini, terutama di kalangan penggemar mode yang mencari
    cara untuk menambahkan nuansa vintage pada penampilan mereka. Tren ini tidak hanya terlihat di pasar kacamata, tapi juga
    dalam berbagai aksesori fashion lainnya seperti topi, tas, dan sepatu. Namun, mengapa tren ini kembali populer dan
    bagaimana Anda bisa memadukannya dengan gaya pribadi Anda?
</p>

<p>
    Salah satu alasan mengapa tren kacamata retro kembali populer adalah karena kacamata tersebut memiliki desain yang
    unik
    dan menonjol. Kacamata retro biasanya memiliki frame yang lebih tebal dan terbuat dari bahan seperti plastik atau
    metal,
    serta memiliki bentuk yang lebih khas dibandingkan dengan kacamata modern. Desain tersebut menambahkan karakter dan
    personalitas pada penampilan Anda, sekaligus menunjukkan bahwa Anda tidak takut untuk mencoba sesuatu yang berbeda.
</p>

<p>
    Selain itu, kacamata retro juga merupakan pilihan yang sempurna bagi mereka yang ingin menambahkan sentuhan vintage
    pada
    gaya mereka. Tren vintage telah kembali populer di industri fashion, dan kacamata retro merupakan cara yang mudah
    untuk
    mengikutinya tanpa harus mengeluarkan banyak uang untuk membeli pakaian vintage asli.
</p>

<h3>
    Padukan Dengan Bentuk Wajah Dan Warna Kulit
</h3>
<p>
    Untuk memadukan kacamata retro dengan gaya Anda, pertama-tama Anda perlu memilih desain yang sesuai dengan bentuk
    wajah dan warna kulit Anda. Kemudian, carilah frame yang sesuai dengan gaya pribadi Anda. Jika Anda suka gaya yang
    lebih
    santai dan nyaman, Anda bisa memilih frame yang lebih sederhana dan tidak terlalu mencolok. Namun, jika Anda suka
    gaya
    yang lebih berani dan eksentrik, Anda bisa memilih frame yang lebih mencolok dan terinspirasi oleh tren vintage.
</p>

<p>
    Setelah memilih frame yang sesuai, Anda juga perlu mempertimbangkan bagaimana cara memadukannya dengan pakaian Anda.
    Jika Anda ingin menambahkan sentuhan vintage pada penampilan Anda, Anda bisa menggabungkan kacamata retro dengan
    pakaian
    vintage lainnya seperti jaket kulit atau sepatu oxford. Namun, jika Anda ingin menambahkan sentuhan retro pada gaya
    yang
    lebih modern, Anda bisa memadukannya dengan pakaian Anda yang lebih modern, seperti celana jeans atau kemeja katun.
    Cara
    terbaik untuk memadukan kacamata retro dengan gaya Anda adalah dengan mencoba berbagai macam paduan dan menemukan
    yang paling
    sesuai dengan kepribadian Anda.
</p>

<h3>
    Padukan Kacamata Retro Dengan Gaya Anda
</h3>

<p>
    Jika Anda merasa ragu-ragu tentang cara memadukan kacamata retro dengan gaya Anda, Anda bisa mencari referensi di
    media
    sosial atau mengunjungi toko kacamata untuk mendapatkan saran dari staf yang ahli. Anda juga bisa mencoba berbagai
    macam
    frame dan melihat bagaimana terlihat di cermin untuk memutuskan yang paling cocok dengan Anda.
</p>

<p>
    Dengan memahami mengapa tren kacamata retro kembali populer dan cara memadukannya dengan gaya pribadi Anda, Anda
    akan
    lebih percaya diri dalam mengenakan kacamata retro dan menambahkan sentuhan vintage pada penampilan Anda. Jangan
    takut
    untuk mencoba sesuatu yang berbeda dan menunjukkan kepribadian Anda melalui pilihan gaya yang unik dan menonjol.
</p>

<p>
    Kamu perlu referensi untuk kacamata vintage dan retro untuk kebutuhan keseharian kamu? Kamu bisa dapatkan hanya di
    Optikal Bahari Kemayoran yang berlokasi di Jakarta Pusat, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami.
    Kamu juga bisa bergabung
    dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari"
        class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait
    jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a
        href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari"
        id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall" title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.<em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Kacamata retro, mengapa tren ini kembali populer dan bagaimana cara memadukannya dengan gaya keseharian Anda? Berikut adalah tips and trik dalam penerapannya]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Perawatan Kacamata Anak: Apa yang Perlu Anda Ketahui</title><link href="http://localhost:4000/perawatan-kacamata-anak/" rel="alternate" type="text/html" title="Perawatan Kacamata Anak: Apa yang Perlu Anda Ketahui" /><published>2022-12-16T07:25:23+07:00</published><updated>2022-12-16T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/perawatan-kacamata-anak</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/perawatan-kacamata-anak/"><![CDATA[<p>
    Perawatan kacamata untuk anak-anak merupakan hal yang sangat penting untuk diperhatikan, terutama jika anak Anda
    memiliki masalah pada mata seperti rabun jauh atau dekat. Kacamata dapat membantu anak Anda untuk melihat dengan lebih
    jelas dan membuat aktivitas sehari-hari menjadi lebih nyaman. Namun, kacamata juga merupakan barang yang dapat rusak
    jika tidak dijaga dengan baik. Oleh karena itu, penting bagi Anda untuk mengetahui cara merawat dan menjaga kacamata
    anak agar tetap berkualitas.
</p>

<p class="aligncenter">
    <img itemprop="image" data-src="/assets/img/posts/040.jpg" src="/assets/img/posts/040.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="Kacamata Anak">
</p>

<h3>
    Pemilihan Material Kacamata
</h3>
<p>
    Pertama, pastikan untuk memilih kacamata yang tepat untuk anak Anda. Pilihlah kacamata yang terbuat dari bahan yang
    flexible dan nyaman dipakai, seperti plastik atau titanium. Jangan memilih kacamata yang terbuat dari bahan yang keras
    atau berat, karena dapat menyebabkan sakit kepala atau tidak nyaman dipakai. Selain itu, pastikan juga untuk memilih
    kacamata dengan lensa yang sesuai dengan kebutuhan mata anak Anda.
</p>

<h3>
    Perawatan Kacamata Anak
</h3>
<p>
    Kedua, ajarkan anak Anda cara merawat kacamata dengan benar. Anak-anak seringkali tidak memperhatikan perawatan kacamata
    dengan baik, sehingga kacamata mudah rusak atau tersimpan dengan tidak tepat. Oleh karena itu, ajarkan anak Anda untuk
    selalu membersihkan kacamata dengan lensa kacamata khusus yang dijual di toko optik. Jangan menggunakan air atau sabun
    biasa untuk membersihkan lensa kacamata, karena dapat merusak coating pada lensa. Selain itu, ajarkan anak Anda untuk
    selalu menyimpan kacamata dengan benar, yaitu dengan menggunakan hardcase atau tempat khusus untuk menyimpan kacamata
    agar tetap aman.
</p>

<h3>
    Jaga Kebersihan Kacamata Anak
</h3>
<p>
    Ketiga, selalu perhatikan kebersihan kacamata anak Anda. Bersihkan lensa kacamata anak Anda setiap hari, terutama
    sebelum dan sesudah anak Anda tidur. Jangan biarkan debu atau kotoran menempel pada lensa kacamata karena dapat
    menyebabkan kabur atau distorsi pada pandangan. Selain itu, jangan lupa untuk mengganti lensa kacamata anak secara
    berkala sesuai dengan saran dokter atau optikus. Lensa kacamata yang sudah lama tidak
</p>

<h3>
    Rutin Melakukan Kunjungan Ke Optik
</h3>

<p>
    Keempat, lakukan perawatan rutin pada kacamata anak-anak. Seperti halnya dengan orang dewasa, lensa kacamata anak-anak
    juga harus diganti secara berkala sesuai dengan saran dokter atau optikus. Selain itu, pastikan juga untuk mengecek
    kondisi kacamata secara berkala, terutama frame dan tempat lensa. Jika terdapat kerusakan atau pecah, segera perbaiki
    atau ganti kacamata tersebut agar anak-anak tetap merasa nyaman menggunakannya.
</p>

<p>
    Kelompok umur anak-anak merupakan kelompok yang paling rentan terhadap masalah perawatan kacamata. Namun, karena
    anak-anak masih tergolong rentan dan mudah rusak, maka perawatan kacamata untuk anak-anak harus dilakukan dengan lebih
    hati-hati. Kamu perlu service kacamata dengan gratis, dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
    title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.<em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Perawatan kacamata untuk anak-anak merupakan hal yang sangat penting untuk diperhatikan, terutama jika anak Anda memiliki masalah pada mata seperti rabun jauh atau dekat.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Cara Merawat dan Menjaga Kacamata</title><link href="http://localhost:4000/cara-merawat-menjaga-kacamata/" rel="alternate" type="text/html" title="Cara Merawat dan Menjaga Kacamata" /><published>2022-12-15T07:25:23+07:00</published><updated>2022-12-15T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/cara-merawat-menjaga-kacamata</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/cara-merawat-menjaga-kacamata/"><![CDATA[<p>
    Memiliki kacamata merupakan hal yang penting bagi seseorang yang memiliki masalah seperti rabun jauh atau dekat.
    Kacamata dapat membantu seseorang untuk melihat dengan lebih jelas dan membuat aktivitas sehari-hari menjadi lebih
    nyaman. Namun, kacamata juga merupakan barang yang mudah rusak jika tidak dijaga dengan baik. Oleh karena itu, penting
    bagi kita untuk mengetahui cara merawat dan menjaga kacamata agar tetap berkualitas. Kacamata merupakan alat yang sangat
    penting bagi kebanyakan orang, terutama bagi mereka yang memiliki masalah penglihatan. Namun, kacamata tidak selalu
    mudah dijaga dan dapat rusak jika tidak diperlakukan dengan benar. Berikut adalah beberapa cara untuk merawat dan
    menjaga kacamata agar tetap berkualitas:
</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<h3>
    Bersihkan Kacamata Dengan Cara Tepat
</h3>
<p>
    Pertama, pastikan untuk selalu membersihkan kacamata Anda dengan cara yang tepat. Gunakan cairan kacamata khusus yang
    dijual di toko optik untuk membersihkan lensa kacamata Anda. Jangan menggunakan air atau sabun biasa karena dapat
    merusak coating pada lensa kacamata. Selain itu, jangan menggunakan tisu atau kain yang kasar untuk membersihkan lensa
    kacamata, karena dapat meninggalkan goresan atau kerusakan pada lensa. Usapkan dengan lembut menggunakan kain yang
    lembut atau microfiber. Hindari menggunakan tisu atau kain yang kasar karena dapat merusak lensa.
</p>


<h3>
    Simpan Kacamata Dengan Cara Yang Benar
</h3>
<p>
    Kedua, pastikan untuk menyimpan kacamata dengan benar. Jangan menyimpan kacamata di tempat yang panas atau lembab,
    karena dapat merusak lensa kacamata. Selain itu, jangan menyimpan kacamata dengan terbalik atau bersentuhan dengan
    barang lain yang tajam, karena dapat merusak atau menyebabkan lensa kacamata retak. Gunakan hardcase atau tempat khusus
    untuk menyimpan kacamata agar tetap aman. Jangan simpan kacamata di tempat yang panas atau terkena sinar matahari
    langsung. Selain itu, jangan menyimpan kacamata dengan cara menaruhnya terbalik atau terlentang. Hal ini dapat merusak
    bentuk kacamata dan menyebabkan lensa menjadi cekung atau keriput.
</p>

<h3>
    Periksa Mata Anda Secara Berkala
</h3>
<p>
    Ketiga, jangan lupa untuk mengganti lensa kacamata secara berkala. Lensa kacamata yang sudah lama tidak diganti, dapat
    menyebabkan kabur atau distorsi pada pandangan. Jadi, pastikan untuk selalu mengganti lensa kacamata sesuai dengan saran
    dokter atau optikus anda. Selain itu, gunakan juga kacamata pelindung atau kacamata hitam untuk melindungi mata dari
    sinar matahari yang terlalu terik atau sinar UV-A dan UV-B yang dapat merusak mata.
</p>

<h3>
    Gunakan Kacamata Dengan Ukuran Yang Sesuai
</h3>

<p>
    Keempat, jangan menggunakan kacamata yang tidak sesuai dengan kebutuhan mata Anda. Jangan menggunakan kacamata yang
    memiliki ukuran yang berbeda dengan hasil pengukuran, karena hal ini dapat menyebabkan masalah pada mata, seperti sakit
    kepala, mata merah, atau pusing. Periksa dan ganti kacamata jika diperlukan. Jika Anda merasa kacamata Anda tidak nyaman
    atau rusak, segera periksakan ke dokter mata atau optik terdekat. Jangan mencoba memperbaiki kacamata sendiri karena
    dapat merusak kacamata anda.

</p>

<h3>
    Gunakan Coating Pelindung Lensa
</h3>

<p>
    Terakhir, gunakan selalu lapisan lensa pelindung. Lensa pelindung merupakan lapisan yang ditempatkan di atas lensa
    kacamata yang dapat melindungi lensa dari goresan dan kerusakan. Lensa pelindung juga dapat membantu mengurangi
    kekotoran dan debu yang menempel pada lensa. Jika Anda tidak sedang menggunakan kacamata, sebaiknya simpan kacamata
    dalam kotak pelindung atau kantung kacamata. Ini akan membantu mencegah kacamata Anda terkena benturan atau goresan
    ketika tidak digunakan. Yang dapat menyebabkan kacamata Anda rusak atau bahkan retak.
</p>

<p>Kamu perlu service kacamata dengan gratis, dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
    title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.<em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Temukan cara mudah merawat dan menjaga kacamata agar tetap terjaga dan berkualitas dengan tips dari kami. Jaga kesehatan mata Anda dengan perawatan yang tepat]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Perubahan Kecil Yang Membuat Perbedaan Besar Tren Kacamata</title><link href="http://localhost:4000/perubahan-kecil-yang-membuat-perbedaan-besar-dengan-tren-kacamata/" rel="alternate" type="text/html" title="Perubahan Kecil Yang Membuat Perbedaan Besar Tren Kacamata" /><published>2022-12-12T07:25:23+07:00</published><updated>2022-12-12T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/perubahan-kecil-yang-membuat-perbedaan-besar-dengan-tren-kacamata</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/perubahan-kecil-yang-membuat-perbedaan-besar-dengan-tren-kacamata/"><![CDATA[<p>
    Salah satu cara untuk membuat perbedaan besar dengan tren kacamata adalah memasukkan elemen unik dan tidak terduga ke
    dalam bingkai Anda. Ini bisa sesederhana menambahkan semburat warna ke bentuk bingkai klasik, atau memilih bingkai
    dengan tekstur atau pola yang menarik. Cara lain untuk menonjol adalah bereksperimen dengan berbagai bentuk dan gaya
    bingkai. Misalnya, alih-alih menggunakan bingkai persegi panjang tradisional, cobalah bingkai bulat atau oval untuk
    tampilan yang lebih lembut dan menyenangkan.
</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/kacamata-minus/gaya-kacamata-minus.jpg" src="/assets/img/posts/kacamata-minus/gaya-kacamata-minus.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>
    Kacamata adalah aksesori penting yang tidak hanya mempercantik penampilan Anda, tetapi juga melindungi mata Anda dari
    sinar UV yang berbahaya dan faktor lingkungan lainnya. Dalam beberapa tahun terakhir, industri kacamata telah mengalami
    perubahan signifikan, dengan gaya dan desain baru terus bermunculan. Berikut beberapa perubahan kecil yang dapat membuat
    perbedaan besar pada Trend kacamata Anda di tahun mendatang.
</p>


<p>
    Tren lain yang perlu dipertimbangkan adalah mencampur dan mencocokkan warna dan gaya bingkai yang berbeda. Ini dapat
    menambah daya tarik visual pada penampilan Anda dan memamerkan gaya pribadi Anda. Misalnya, Anda dapat memasangkan
    bingkai yang berani dan tegas dengan bingkai yang lebih bersahaja untuk tampilan yang seimbang dan bergaya.
</p>

<p>
    Selain bereksperimen dengan gaya dan warna bingkai yang berbeda, cara lain untuk membuat perbedaan besar dengan tren
    kacamata adalah dengan mempertimbangkan bahan pembuat bingkai Anda. Bahan tradisional seperti logam dan plastik masih
    populer, tetapi ada banyak pilihan lain untuk dipilih, termasuk kayu, bambu, dan bahkan bahan daur ulang. Bahan-bahan
    alternatif ini dapat menambah sentuhan unik dan berkelanjutan pada kacamata Anda.
</p>

<p>
    Cara lain untuk membuat dampak besar dengan kacamata Anda adalah dengan memilih bingkai yang fungsional sekaligus modis.
    Misalnya, bingkai dengan teknologi pemfilteran cahaya biru bawaan dapat membantu mengurangi ketegangan mata dan
    kelelahan, sedangkan bingkai dengan lensa terpolarisasi dapat meningkatkan kejernihan dan mengurangi silau.
</p>

<p>
    Tren lain yang perlu dipertimbangkan adalah menambahkan sentuhan pribadi pada bingkai Anda dengan detail atau ukiran
    khusus. Ini bisa sesederhana menambahkan inisial Anda ke pelipis bingkai Anda, atau memilih bingkai dengan pola atau
    desain unik yang mencerminkan gaya pribadi Anda.
</p>

<p>
    Cobalah bingkai warna-warni: Lewatlah sudah hari-hari ketika kacamata terbatas pada warna-warna kusam dan membosankan.
    Saat ini, bingkai tersedia dalam berbagai warna cerah, mulai dari merah dan hijau terang hingga merah muda dan biru
    pastel. Bereksperimenlah dengan berbagai warna untuk menambah kesan menyenangkan pada penampilan Anda.
</p>


<p>
    Berinvestasi pada lensa berkualitas tinggi: Kualitas lensa kacamata Anda dapat membuat perbedaan besar pada penglihatan
    dan pengalaman Anda secara keseluruhan. Carilah lensa yang terbuat dari bahan berkualitas tinggi yang memberikan
    kejernihan dan perlindungan maksimum dari sinar UV yang berbahaya.
</p>

<p>
    Coba berbagai bentuk: Bentuk bingkai kacamata Anda dapat berdampak signifikan pada penampilan Anda secara keseluruhan.
    Frame bulat dapat memperhalus fitur tajam, sedangkan frame persegi dapat menambah definisi pada wajah bulat.
    Bereksperimenlah dengan berbagai bentuk untuk menemukan yang paling cocok untuk Anda.
</p>

<p>
    Pilih bingkai yang terlalu besar: Bingkai yang terlalu besar sedang populer akhir-akhir ini, dan untuk alasan yang
    bagus. Mereka tidak hanya membuat pernyataan fashion yang berani tetapi juga memberikan perlindungan maksimal untuk mata
    Anda.
</p>

<p>
    Gunakan lensa cermin: Lensa cermin adalah pilihan yang menyenangkan dan trendi untuk kacamata. Mereka tidak hanya
    melindungi mata Anda dari sinar UV yang berbahaya tetapi juga menambahkan sentuhan unik pada penampilan Anda.
</p>

<p>
    Pertimbangkan kacamata hitam resep: Kacamata hitam resep adalah pilihan yang bagus untuk orang yang membutuhkan koreksi
    penglihatan tetapi juga ingin melindungi mata mereka dari sinar matahari. Kacamata hitam ini hadir dengan lensa khusus
    yang memberikan koreksi penglihatan dan perlindungan UV.
</p>

<p>
    Kesimpulannya, ada banyak perubahan kecil yang dapat Anda lakukan pada permainan kacamata Anda yang dapat berdampak
    besar pada penampilan dan pengalaman Anda secara keseluruhan. Dari mencoba berbagai warna dan bentuk hingga berinvestasi
    pada lensa berkualitas tinggi, kemungkinannya tidak terbatas. Jadi, lanjutkan dan bereksperimen untuk menemukan kacamata
    yang sempurna untuk Anda. Banyak perubahan kecil yang dapat Anda lakukan pada kacamata Anda untuk mengikuti tren
    terkini. Dari menggabungkan elemen unik dan tidak terduga ke dalam bingkai Anda, hingga memilih bahan yang fungsional
    dan ramah lingkungan, ada banyak cara untuk membuat perbedaan besar dengan kacamata Anda. Bereksperimenlah dengan
    berbagai gaya dan warna, dan jangan takut untuk menambahkan sentuhan pribadi pada bingkai Anda agar benar-benar
    menjadikannya milik Anda.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Coba tips-tips terbaru tentang cara memakai kacamata untuk meningkatkan kenyamanan dan produktivitas sehari-hari. Perubahan kecil yang akan membuat perbedaan besar]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Tren Kacamata 2023, Banyak Yang Berbeda</title><link href="http://localhost:4000/tren-kacamata-2023/" rel="alternate" type="text/html" title="Tren Kacamata 2023, Banyak Yang Berbeda" /><published>2022-12-11T07:25:23+07:00</published><updated>2022-12-11T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/tren-kacamata-2023</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tren-kacamata-2023/"><![CDATA[<p>
    Memasuki tahun 2023, industri kacamata siap menghadapi beberapa tren dan perkembangan baru yang menarik. Mulai dari
    bingkai yang berani dan penuh warna hingga integrasi teknologi cerdas, kacamata masa depan akan modis dan fungsional.
    Berikut adalah beberapa tren utama yang harus diwaspadai pada tahun 2023:
</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>
    Munculnya bahan ramah lingkungan. Dengan meningkatnya kesadaran akan perlunya melindungi lingkungan, kita dapat
    mengharapkan peningkatan penggunaan bahan ramah lingkungan di industri kacamata. Ini dapat mencakup penggunaan plastik
    biodegradable, logam daur ulang, dan kayu berkelanjutan dalam produksi bingkai dan lensa.
</p>


<p>
    Pertumbuhan berkelanjutan dari pencetakan 3D. Teknologi pencetakan 3D telah menandai industri kacamata, memungkinkan
    pembuatan bingkai khusus yang sesuai dengan bentuk unik wajah seseorang. Pada tahun 2023, kita dapat berharap untuk
    melihat teknik dan bahan pencetakan 3D yang lebih canggih, membuatnya lebih mudah dari sebelumnya untuk membuat kacamata
    yang unik.
</p>

<p>
    Integrasi teknologi pintar. Karena semakin banyak perangkat yang terhubung ke internet, kita dapat berharap untuk
    melihat integrasi teknologi pintar ke dalam kacamata. Ini dapat mencakup fitur seperti pemfokusan otomatis, layar bawaan
    untuk menampilkan informasi, dan kemampuan untuk terhubung ke perangkat lain secara nirkabel.
</p>

<p>
    Munculnya augmented reality dan virtual reality. Di tahun-tahun mendatang, kita dapat berharap untuk melihat integrasi
    kemampuan augmented reality dan virtual reality ke dalam kacamata. Ini memungkinkan pengguna untuk tidak hanya melihat
    dengan jelas, tetapi juga untuk mengakses berbagai informasi dan pengalaman digital.
</p>

<p>
    Pertumbuhan kustomisasi yang berkelanjutan. Kemajuan teknologi akan terus memudahkan konsumen untuk menyesuaikan
    kacamatanya agar sesuai dengan kebutuhan dan preferensi masing-masing. Ini dapat mencakup kemampuan untuk memilih
    bentuk, warna, dan bahan bingkainya, serta kemampuan untuk membuat lensa dengan resep khusus untuk setiap mata.
</p>

<p>
    Munculnya bentuk dan gaya bingkai baru. Seiring dengan perkembangan industri kacamata, kita dapat berharap untuk melihat
    munculnya bentuk dan gaya bingkai baru. Ini dapat mencakup bentuk yang lebih unik dan asimetris, serta bingkai yang
    dirancang untuk melengkapi bentuk dan gaya wajah tertentu.
</p>


<p>
    Munculnya warna dan pola. Dalam beberapa tahun terakhir, kami telah melihat tren kacamata tebal dan berwarna-warni, dan
    tren ini akan berlanjut pada tahun 2023. Carilah bingkai dan lensa dalam berbagai warna dan pola cerah, dari neon cerah
    hingga desain geometris.
</p>

<p>
    Kesimpulannya, industri kacamata siap untuk beberapa perkembangan menarik di tahun-tahun mendatang. Dari munculnya bahan
    ramah lingkungan hingga pertumbuhan belanja online dan integrasi teknologi pintar, kacamata masa depan akan menjadi
    modis dan fungsional.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Memasuki tahun 2023, industri kacamata siap menghadapi beberapa tren dan perkembangan baru yang menarik.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Eyewear Awards, Terbaik, Terburuk &amp;amp; Teraneh</title><link href="http://localhost:4000/eyewear-trends-awards-terbaik-terburuk-teraneh/" rel="alternate" type="text/html" title="Eyewear Awards, Terbaik, Terburuk &amp;amp; Teraneh" /><published>2022-12-10T07:25:23+07:00</published><updated>2022-12-10T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/eyewear-trends-awards-terbaik-terburuk-teraneh</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/eyewear-trends-awards-terbaik-terburuk-teraneh/"><![CDATA[<p>
    Dunia kacamata terus berkembang, dengan gaya dan desain baru muncul setiap tahun. Mulai dari bingkai yang berani dan
    penuh warna hingga desain ramping dan minimalis, ada banyak pilihan untuk dipilih. Pada artikel ini, kita melihat
    beberapa tren kacamata terbaik, terburuk, dan teraneh yang pernah kita lihat belakangan ini.
</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>
    Kacamata adalah aksesori penting yang tidak hanya mempercantik penampilan Anda, tetapi juga melindungi mata Anda dari
    sinar UV yang berbahaya dan faktor lingkungan lainnya. Dalam beberapa tahun terakhir, industri kacamata telah mengalami
    perubahan signifikan, dengan gaya dan desain baru terus bermunculan. Berikut beberapa perubahan kecil yang dapat membuat
    perbedaan besar pada Trend kacamata Anda di tahun mendatang.
</p>


<p>
    Pertama, mari kita bicara tentang tren terbaik. Salah satu tren yang menonjol dalam beberapa tahun terakhir adalah
    munculnya frame berukuran besar. Bingkai ini tidak hanya membuat pernyataan fashion yang berani tetapi juga memberikan
    perlindungan maksimal untuk mata Anda. Tren lain yang mendapatkan popularitas adalah penggunaan bingkai yang hidup dan
    berwarna-warni. Bingkai ini menambah keceriaan pada pakaian apa pun dan sangat cocok untuk orang yang ingin tampil
    menonjol dengan kacamata mereka.
</p>

<p>
    Di sisi lain, ada juga beberapa tren kacamata yang meleset dari sasaran. Salah satu tren terburuk yang pernah kami lihat
    adalah penggunaan bahan murah berkualitas buruk untuk bingkai kacamata. Bingkai ini tidak hanya terlihat murahan tetapi
    juga cenderung mudah patah sehingga menimbulkan ketidaknyamanan dan ketidaknyamanan bagi pemakainya. Tren lain yang
    mendapat banyak kritik adalah penggunaan logo dan branding yang berlebihan pada bingkai kacamata. Banyak orang merasa
    bahwa logo-logo ini norak dan mengganggu, menghilangkan estetika bingkai secara keseluruhan.
</p>

<p>
    Beralih ke tren paling aneh, salah satu tren kacamata paling aneh yang pernah kami lihat adalah penggunaan bentuk dan
    bahan bingkai yang tidak biasa. Dari bingkai yang terbuat dari kabel logam hingga yang berbentuk seperti binatang, ada
    beberapa desain yang sangat aneh di luar sana. Meskipun desain ini mungkin menarik bagi sebagian orang, desain ini bukan
    untuk semua orang dan bisa sangat mengecewakan bagi banyak orang. Dunia kacamata terus berkembang, dengan gaya dan
    desain baru muncul setiap tahun. Dari bingkai klasik hingga potongan avant-garde, industri kacamata memiliki sesuatu
    untuk semua orang.
</p>

<p>
    Pertama, yang terbaik. Salah satu tren kacamata yang menonjol tahun ini adalah kebangkitan bingkai klasik. Potongan
    abadi ini tidak pernah ketinggalan zaman dan dapat menambahkan sentuhan kecanggihan pada pakaian apa pun. Tren lain yang
    menarik perhatian kami adalah penggunaan warna-warna berani dan cerah dalam bingkai. Mulai dari warna biru elektrik
    hingga merah muda cerah, bingkai ini menambah keceriaan pada tampilan apa pun.
</p>

<p>
    Di sisi lain, beberapa tren kacamata membuat kita menggaruk-garuk kepala. Salah satu tren terburuk yang pernah kami
    lihat adalah penggunaan bingkai yang terlalu besar sehingga mengecilkan wajah pemakainya. Bingkai ini bisa membuat
    pemakainya terlihat tidak proporsional dan bisa sangat tidak menarik. Tren lain yang tidak terlalu kami sukai adalah
    penggunaan bingkai yang terlalu dihias. Terlalu banyak bling bisa membuat bingkai terlihat murahan dan norak.
</p>


<p>
    Akhirnya, beberapa tren kacamata benar-benar aneh. Salah satu tren tersebut adalah penggunaan material yang tidak biasa
    pada bingkai, seperti plastik atau bahkan kayu. Meskipun bingkai ini mungkin unik, bingkai ini juga tidak nyaman dipakai
    dan mungkin tidak cocok untuk penggunaan sehari-hari. Tren aneh lainnya adalah penggunaan bingkai yang tidak serasi, di
    mana bingkai kiri dan kanan memiliki warna atau gaya yang berbeda. Meskipun ini mungkin pilihan yang menyenangkan untuk
    pesta kostum, ini bukan sesuatu yang kami rekomendasikan untuk pakaian sehari-hari.
</p>

<p>
    Kesimpulannya, dunia kacamata penuh dengan tren yang menarik dan inovatif, serta beberapa yang meleset dari sasaran.
    Penting untuk menemukan keseimbangan yang tepat dan memilih kacamata yang tidak hanya mempercantik penampilan Anda,
    tetapi juga memberikan perlindungan dan kenyamanan yang diperlukan untuk mata Anda. Sementara beberapa dari tren ini
    bergaya dan modern, yang lain benar-benar aneh. Jadi, apakah Anda sedang mencari bingkai klasik atau sesuatu yang lebih
    avant-garde, selalu ada sesuatu untuk semua orang di dunia kacamata.
</p>


<p>
    Kesimpulannya, ada banyak perubahan kecil yang dapat Anda lakukan pada permainan kacamata Anda yang dapat berdampak
    besar pada penampilan dan pengalaman Anda secara keseluruhan. Dari mencoba berbagai warna dan bentuk hingga berinvestasi
    pada lensa berkualitas tinggi, kemungkinannya tidak terbatas. Jadi, lanjutkan dan bereksperimen untuk menemukan kacamata
    yang sempurna untuk Anda. Banyak perubahan kecil yang dapat Anda lakukan pada kacamata Anda untuk mengikuti tren
    terkini. Dari menggabungkan elemen unik dan tidak terduga ke dalam bingkai Anda, hingga memilih bahan yang fungsional
    dan ramah lingkungan, ada banyak cara untuk membuat perbedaan besar dengan kacamata Anda. Bereksperimenlah dengan
    berbagai gaya dan warna, dan jangan takut untuk menambahkan sentuhan pribadi pada bingkai Anda agar benar-benar
    menjadikannya milik Anda.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Ikuti perkembangan trend kacamata: terbaik, terburuk dan teraneh di 2022 hanya di Optikal Bahari. Kunjungi situs kami untuk mengetahui Eyewear Trends Awards]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Bagaimana Tren Kacamata 20 Tahun Lalu?</title><link href="http://localhost:4000/bagaimana-orang-membicarakan-tren-kacamata-20-tahun-lalu/" rel="alternate" type="text/html" title="Bagaimana Tren Kacamata 20 Tahun Lalu?" /><published>2022-12-09T07:25:23+07:00</published><updated>2022-12-09T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/bagaimana-orang-membicarakan-tren-kacamata-20-tahun-lalu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/bagaimana-orang-membicarakan-tren-kacamata-20-tahun-lalu/"><![CDATA[<p>
    Dua puluh tahun yang lalu, dunia adalah tempat yang sangat berbeda. Internet masih dalam masa pertumbuhan, smartphone
    baru mulai populer, dan media sosial belum menjadi apa-apa. Orang berkomunikasi satu sama lain secara langsung, di
    telepon, atau melalui surat dan email.
</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>
    Dalam dunia fashion dan kacamata, trend juga sangat berbeda. Kacamata dipandang sebagai kebutuhan bagi mereka yang
    membutuhkannya, tetapi belum tentu merupakan aksesori yang modis. Lensa kontak menjadi lebih populer, tetapi tidak semua
    orang memakainya. Dan kacamata hitam kebanyakan dipakai untuk fungsi, bukan fashion.
</p>


<p>
    Pada tahun 2002, tren kacamata teratas adalah bingkai logam dan kacamata besar. Selebriti seperti Sarah Jessica Parker
    dan Johnny Depp mempopulerkan tren memakai kacamata besar berbingkai logam. Kacamata ini terlihat keren dan edgy, dan
    banyak orang mulai memakainya sebagai fashion statement.
</p>

<p>
    Pada saat yang sama, lensa kontak semakin populer. Kemajuan teknologi membuatnya lebih nyaman dan mudah digunakan, dan
    orang-orang mulai melihatnya sebagai alternatif yang layak untuk kacamata. Pada tahun 2002, sebuah survei menemukan
    bahwa hampir setengah dari semua orang dewasa yang memakai kacamata pernah mencoba lensa kontak.
</p>

<p>
    Kacamata hitam juga populer pada tahun 2002, tetapi sebagian besar karena fungsinya, bukan gayanya. Banyak orang
    memakainya untuk melindungi mata mereka dari sinar matahari, dan sering dianggap sebagai kebutuhan untuk kegiatan di
    luar ruangan seperti hiking dan olahraga.
</p>

<p>
    Secara keseluruhan, tren kacamata 20 tahun lalu sangat berbeda dengan yang kita lihat sekarang. Kacamata tidak dipandang
    sebagai aksesori yang modis, dan lensa kontak baru mulai populer. Kacamata hitam kebanyakan dipakai untuk fungsinya,
    bukan fashion mereka.
</p>

<p>
    Saat ini, kacamata menjadi jauh lebih modis. Kacamata dipandang sebagai aksesori yang modis, dan orang sering memakainya
    meskipun mereka tidak membutuhkannya untuk koreksi penglihatan. Lensa kontak masih populer, tetapi bukan satu-satunya
    pilihan bagi mereka yang membutuhkan koreksi penglihatan. Dan kacamata hitam telah menjadi fashion statement, dengan
    banyak orang memakainya bahkan pada hari mendung.
</p>


<p>
    Melihat kembali tren kacamata 20 tahun lalu dapat memberi kita gambaran sekilas ke masa lalu dan seberapa banyak hal
    telah berubah. Saat ini, kacamata adalah bagian penting dari mode kita, dan terus berkembang dan berubah seiring waktu.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Temukan bagaimana banyak orang membicarakan tren kacamata pada 20 tahun lalu dan bagaimana perkembangan desain & gaya kacamata sepanjang waktu di artikel ini]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Tips Memilih Kacamata Untuk Mengemudi</title><link href="http://localhost:4000/tips-memilih-kacamata-mengemudi/" rel="alternate" type="text/html" title="Tips Memilih Kacamata Untuk Mengemudi" /><published>2022-11-07T07:25:23+07:00</published><updated>2022-11-07T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/tips-memilih-kacamata-mengemudi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tips-memilih-kacamata-mengemudi/"><![CDATA[<p>Saat memutuskan untuk membeli kacamata jangan karena gengsi atau asal membeli berdasarkan tren. Pasalnya, tidak semua jenis kacamata mengemudi cocok dan aman untuk digunakan saat berkendara. Setiap kacamata tentu memiliki fungsi yang ditujukan
    untuk masing-masing individu. Seperti, kacamata minus, kacamata baca, kacamata hitam, hingga kacamata yang digunakan khusus untuk mengemudi.</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>Sebenarnya, apa fungsi dari kacamata untuk pengemudi atau driving glasses dan bagaimana cara memilihnya? simak informasi seputar driving glasses berikut ini.</p>
<h2>Fungsi Pengemudi Menggunakan Kacamata</h2>
<p>Jenis kacamata mengemudi yang aman adalah yang dirancang secara khusus untuk membantu Anda saat mengendarai kendaraan di jalan raya. Fungsi kacamata bagi pengemudi diantaranya adalah sebagai berikut:</p>

<ul>
    <li>Mengurangi atau menghindari sinar menyilaukan yang bisa merusak daya pandang pengemudi.</li>
    <li>Membuat penglihatan menjadi lebih nyaman.</li>
    <li>Membuat mata tidak mudah lelah.</li>
    <li>Bisa mengambil objek dalam pencahayaan rendah.</li>
    <li>Penglihatan menjadi optimal sepanjang hari, baik siang maupun malam.</li>
    <li>Mencegah merasa buta sesaat akibat sinar yang menyilaukan dari pantulan cahaya terang seperti lampu jalan dan lampu depan kendaraan lain di malam hari.</li>
    <li>Bisa tampil lebih gaya saat mengemudi.</li>
    <li>Tips Memilih Jenis Kacamata untuk Mengemudi</li>
</ul>

<p>Walau terlihat sepele, namun pemilihan kacamata yang tepat akan sangat membantu Anda saat berada berkendara di jalan. Ada beberapa tips memilih kacamata mengemudi yang aman bagi Anda, diantaranya adalah:</p>

<h3>1. Harus Ada UV Protection</h3>

<p>Driving glasses berbeda dengan kacamata hitam atau sunglasses pada umumnya. Sebab, tugas utamanya adalah untuk mengurangi intensitas cahaya yang diterima oleh mata agar tidak merasa silau dan mengganggu penglihatan.</p>

<p>Itu sebabnya, pemilihan kacamata jenis ini harus memenuhi spesifikasi khusus. Hal pertama yang harus diperhatikan adalah memilih kacamata mengemudi yang memiliki fitur UV Protection.</p>

<p>Gunanya adalah untuk mengurangi paparan radiasi sinar matahari yang diterima oleh mata. Itu sebabnya, antara kacamata pengemudi yang digunakan siang hari berbeda dengan malam hari.</p>

<p>Untuk siang hari, lensa pada kacamata pengemudi umumnya lebih gelap. Sedangkan kacamata pengemudi di malam hari umumnya menggunakan lensa yang berwarna kekuningan.</p>

<h3>2. Ada Polarized Lenses</h3>

<p>Tips memilih kacamata mengemudi yang aman berikutnya adalah memilih kacamata yang di bagian lensanya telah terpolarisasi (polarized lenses). Tujuannya adalah agar kacamata tersebut memiliki kemampuan photochromic, yaitu:</p>

<ul>
    <li>Lensa terlihat lebih bening saat berada di ruangan dengan pencahayaan minim.</li>
    <li>Lensa terlihat lebih gelap saat berada di luar ruangan atau saat terkena sinar matahari.</li>
</ul>

<p>Keunggulan kacamata khusus mengemudi yang polarized lenses diantaranya adalah:</p>

<ul>
    <li>Mencegah silau.</li>
    <li>Mempertajam kemampuan melihat dan mengenali objek, terutama saat berkendara di sore dan malam hari.</li>
    <li>Mengurangi risiko buta sesaat (black-out) ketika berada di area dengan tingkat cahaya yang berbeda. Misalnya, saat masuk terowongan di siang hari.</li>
</ul>

<h3>3. Kacamata untuk Mengemudi Malam Hari</h3>

<p>Tips terakhir ini khusus bagi Anda yang kerap mengemudi di malam hari karena membutuhkan spesifikasi kacamata yang lebih khusus, yaitu:</p>

<p>Pilihlah desain frame dan nose pad yang tidak terlalu ketat dan nyaman walau digunakan dalam waktu yang lama.
    Gunakan driving glasses yang memiliki kemampuan anti glare yang mampu mengurangi intensitas pantulan apapun atau pancaran sinar yang berasal dari sorot lampu kendaraan bermotor dari arah yang berlawanan. Memiliki kacamata mengemudi dengan
    spesifikasi yang telah diuraikan diatas akan menguntungkan bagi Anda. Sebab, bisa membuat mata tidak akan mudah lelah meski kacamata digunakan dalam jangka waktu yang lama saat bepergian jarak jauh.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Sebenarnya, apa fungsi dari kacamata untuk pengemudi atau driving glasses dan bagaimana cara memilihnya? simak informasi seputar driving glasses berikut ini.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">5 Tanda Sudah Waktunya Kamu Ganti Lensa Kacamata</title><link href="http://localhost:4000/5-tanda-sudah-waktunya-kamu-ganti-lensa-kacamata/" rel="alternate" type="text/html" title="5 Tanda Sudah Waktunya Kamu Ganti Lensa Kacamata" /><published>2022-11-07T07:25:23+07:00</published><updated>2022-11-07T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/5-tanda-sudah-waktunya-kamu-ganti-lensa-kacamata</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/5-tanda-sudah-waktunya-kamu-ganti-lensa-kacamata/"><![CDATA[<p>Bagi pengguna kacamata tentu benda yang satu ini sangat membantu keseharian kalian ya. Banyak orang yang penglihatannya terbantu dengan menggunakan kacamata. Gangguan penglihatan seperti rabun jauh, rabun dekat, ataupun astigmatisme bahkan perlu
    memeriksakan matanya tidak hanya satu kali. Dengan begitu, menggunakan kacamata resep dokter saja tidak cukup.</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>Kacamata perlu diganti secara berkala, menyesuaikan kondisi mata penderitanya. Namun, mungkin kita pernah bertanya-tanya kapan sebaiknya mengganti lensa kacamata.</p>

<p>Meskipun sering dirawat dan dibersihkan, akan ada saatnya lensa kacamata perlu diganti. Selain karena ada kerusakan pada lensa, sebab-sebab lainnya juga dapat menandakan bahwa lensa kacamata harus segera diganti. Melansir Eye See Mag, Rabu
    (26/10/2022) berikut 5 tanda kacamata anda perlu segera diganti:</p>

<h3>1. Sakit Kepala dan Mata Lelah</h3>

<p>Mungkin banyak kalian pengguna kacamata yang merasakan sakit di kepala dan berpikir itu hanya sakit kepala sederhana yang akan berlalu. Akan tetapi, kemudian sakit kepala itu terus datang kembali.</p>

<p>Apalagi saat kamu memakai kacamata. Selain itu, kamu juga merasakan sesuatu yang baru seperti mata yang mulai merasa lelah. Mata lelah merupakan kondisi yang dirasakan akibat penggunaan mata yang intens. Ini juga bisa disebabkan oleh beberapa
    faktor, misalnya membaca atau bekerja di depan komputer.</p>

<p>Jika kamu memiliki dua gejala ini, mungkin karena kacamata kamu sudah tidak tepat. Tidak perlu mencari lagi penyebabnya atau berasumsi. Ketika kamu mulai merasa ada gejala tersebut, saatnya untuk pergi ke ahli kacamata.</p>

<h3>2. Pandangan Menjadi Sering Kabur</h3>

<p>Ketika sering merasa penglihatan menjadi kabur saat memakai kacamata, itu tidak bisa dibiarkan begitu saja. Penglihatan kabur saat kamu memakai kacamata bisa jadi karena kelelahan, atau bisa juga karena lensa yang ternodai.</p>

<p>Ketika permukaan lensa menjadi cukup rusak, itu dapat mengubah penglihatan kamu. Intinya, kaca tidak lagi tembus pandang sehingga sudah waktunya untuk menggantinya agar dapat melihat dengan jelas.</p>

<h3>3. Sulit Melihat pada Malam Hari</h3>

<p>Jika sering keluar malam dan merasa penglihatan memudar, sebaiknya lakukan pemeriksaan mata. Ini dapat menjadi tanda bahwa kacamata perlu diganti. Penglihatan memudar ini dapat berbahaya, seperti ketika sedang membawa kendaraan. Selain itu,
    penglihatan yang menurun di malam hari juga bisa merupakan tanda awal penyakit katarak.</p>

<h3>4. Masalah Ketika Membaca</h3>

<p>Apakah kamu harus melepas kacamata ketika sedang membaca? Kacamata kamu seharusnya membantu untuk membaca. Jadi, jika melepasnya membantu kamu untuk melihat lebih baik, maka ada sesuatu yang tidak benar dan mungkin itu karena lensanya. Untuk
    memastikannya, segeralah periksa ke ahli mata.</p>

<h3>5. Lensa Tergores</h3>

<p>Jika kamu berpikir bahwa tidak perlu mengganti kacamata karena beberapa goresan pada lensa, perlu kamu ketahui bahwa goresan tersebut tidak boleh diremehkan.</p>

<p>Kamu mungkin tidak menyadarinya, tetapi goresan secara tidak sadar akan mengganggu mata karena penglihatan akan mencoba untuk fokus pada goresan tersebut. Kamu juga harus tahu bahwa goresan mengubah bagaimana cara lensa bekerja dan mengurangi
seberapa efektif lensa tersebut mengoreksi penglihatan kamu.</p>


<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.<em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Kacamata perlu diganti secara berkala, menyesuaikan kondisi mata penderitanya. Namun, mungkin kita pernah bertanya-tanya kapan sebaiknya mengganti lensa kacamata.]]></summary></entry></feed>