<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.1.1">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-12-15T11:18:43+07:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Optikal Bahari</title><subtitle>Optik pertama &amp; terpercaya di Kemayoran. Melayani pembelian kacamata cicilan, bergaransi, tanpa DP, bunga/riba dan bisa KJP.</subtitle><author><name>Optikal Bahari</name></author><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Perubahan Kecil Yang Akan Membuat Perbedaan Besar Dengan Tren Kacamata</title><link href="http://localhost:4000/perubahan-kecil-yang-membuat-perbedaan-besar-dengan-tren-kacamata/" rel="alternate" type="text/html" title="Perubahan Kecil Yang Akan Membuat Perbedaan Besar Dengan Tren Kacamata" /><published>2022-12-12T07:25:23+07:00</published><updated>2022-12-12T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/perubahan-kecil-yang-membuat-perbedaan-besar-dengan-tren-kacamata</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/perubahan-kecil-yang-membuat-perbedaan-besar-dengan-tren-kacamata/"><![CDATA[<p>
    Salah satu cara untuk membuat perbedaan besar dengan tren kacamata adalah memasukkan elemen unik dan tidak terduga ke
    dalam bingkai Anda. Ini bisa sesederhana menambahkan semburat warna ke bentuk bingkai klasik, atau memilih bingkai
    dengan tekstur atau pola yang menarik. Cara lain untuk menonjol adalah bereksperimen dengan berbagai bentuk dan gaya
    bingkai. Misalnya, alih-alih menggunakan bingkai persegi panjang tradisional, cobalah bingkai bulat atau oval untuk
    tampilan yang lebih lembut dan menyenangkan.
</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>
    Kacamata adalah aksesori penting yang tidak hanya mempercantik penampilan Anda, tetapi juga melindungi mata Anda dari
    sinar UV yang berbahaya dan faktor lingkungan lainnya. Dalam beberapa tahun terakhir, industri kacamata telah mengalami
    perubahan signifikan, dengan gaya dan desain baru terus bermunculan. Berikut beberapa perubahan kecil yang dapat membuat
    perbedaan besar pada Trend kacamata Anda di tahun mendatang.
</p>


<p>
    Tren lain yang perlu dipertimbangkan adalah mencampur dan mencocokkan warna dan gaya bingkai yang berbeda. Ini dapat
    menambah daya tarik visual pada penampilan Anda dan memamerkan gaya pribadi Anda. Misalnya, Anda dapat memasangkan
    bingkai yang berani dan tegas dengan bingkai yang lebih bersahaja untuk tampilan yang seimbang dan bergaya.
</p>

<p>
    Selain bereksperimen dengan gaya dan warna bingkai yang berbeda, cara lain untuk membuat perbedaan besar dengan tren
    kacamata adalah dengan mempertimbangkan bahan pembuat bingkai Anda. Bahan tradisional seperti logam dan plastik masih
    populer, tetapi ada banyak pilihan lain untuk dipilih, termasuk kayu, bambu, dan bahkan bahan daur ulang. Bahan-bahan
    alternatif ini dapat menambah sentuhan unik dan berkelanjutan pada kacamata Anda.
</p>

<p>
    Cara lain untuk membuat dampak besar dengan kacamata Anda adalah dengan memilih bingkai yang fungsional sekaligus modis.
    Misalnya, bingkai dengan teknologi pemfilteran cahaya biru bawaan dapat membantu mengurangi ketegangan mata dan
    kelelahan, sedangkan bingkai dengan lensa terpolarisasi dapat meningkatkan kejernihan dan mengurangi silau.
</p>

<p>
    Tren lain yang perlu dipertimbangkan adalah menambahkan sentuhan pribadi pada bingkai Anda dengan detail atau ukiran
    khusus. Ini bisa sesederhana menambahkan inisial Anda ke pelipis bingkai Anda, atau memilih bingkai dengan pola atau
    desain unik yang mencerminkan gaya pribadi Anda.
</p>

<p>
    Cobalah bingkai warna-warni: Lewatlah sudah hari-hari ketika kacamata terbatas pada warna-warna kusam dan membosankan.
    Saat ini, bingkai tersedia dalam berbagai warna cerah, mulai dari merah dan hijau terang hingga merah muda dan biru
    pastel. Bereksperimenlah dengan berbagai warna untuk menambah kesan menyenangkan pada penampilan Anda.
</p>


<p>
    Berinvestasi pada lensa berkualitas tinggi: Kualitas lensa kacamata Anda dapat membuat perbedaan besar pada penglihatan
    dan pengalaman Anda secara keseluruhan. Carilah lensa yang terbuat dari bahan berkualitas tinggi yang memberikan
    kejernihan dan perlindungan maksimum dari sinar UV yang berbahaya.
</p>

<p>
    Coba berbagai bentuk: Bentuk bingkai kacamata Anda dapat berdampak signifikan pada penampilan Anda secara keseluruhan.
    Frame bulat dapat memperhalus fitur tajam, sedangkan frame persegi dapat menambah definisi pada wajah bulat.
    Bereksperimenlah dengan berbagai bentuk untuk menemukan yang paling cocok untuk Anda.
</p>

<p>
    Pilih bingkai yang terlalu besar: Bingkai yang terlalu besar sedang populer akhir-akhir ini, dan untuk alasan yang
    bagus. Mereka tidak hanya membuat pernyataan fashion yang berani tetapi juga memberikan perlindungan maksimal untuk mata
    Anda.
</p>

<p>
    Gunakan lensa cermin: Lensa cermin adalah pilihan yang menyenangkan dan trendi untuk kacamata. Mereka tidak hanya
    melindungi mata Anda dari sinar UV yang berbahaya tetapi juga menambahkan sentuhan unik pada penampilan Anda.
</p>

<p>
    Pertimbangkan kacamata hitam resep: Kacamata hitam resep adalah pilihan yang bagus untuk orang yang membutuhkan koreksi
    penglihatan tetapi juga ingin melindungi mata mereka dari sinar matahari. Kacamata hitam ini hadir dengan lensa khusus
    yang memberikan koreksi penglihatan dan perlindungan UV.
</p>

<p>
    Kesimpulannya, ada banyak perubahan kecil yang dapat Anda lakukan pada permainan kacamata Anda yang dapat berdampak
    besar pada penampilan dan pengalaman Anda secara keseluruhan. Dari mencoba berbagai warna dan bentuk hingga berinvestasi
    pada lensa berkualitas tinggi, kemungkinannya tidak terbatas. Jadi, lanjutkan dan bereksperimen untuk menemukan kacamata
    yang sempurna untuk Anda. Banyak perubahan kecil yang dapat Anda lakukan pada kacamata Anda untuk mengikuti tren
    terkini. Dari menggabungkan elemen unik dan tidak terduga ke dalam bingkai Anda, hingga memilih bahan yang fungsional
    dan ramah lingkungan, ada banyak cara untuk membuat perbedaan besar dengan kacamata Anda. Bereksperimenlah dengan
    berbagai gaya dan warna, dan jangan takut untuk menambahkan sentuhan pribadi pada bingkai Anda agar benar-benar
    menjadikannya milik Anda.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Perubahan Kecil Yang Akan Membuat Perbedaan Besar Dalam Keseharian Anda Memakai Kacamata]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Tren Kacamata 2023, Banyak Yang Berbeda</title><link href="http://localhost:4000/tren-kacamata-2023/" rel="alternate" type="text/html" title="Tren Kacamata 2023, Banyak Yang Berbeda" /><published>2022-12-11T07:25:23+07:00</published><updated>2022-12-11T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/tren-kacamata-2023</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tren-kacamata-2023/"><![CDATA[<p>
    Memasuki tahun 2023, industri kacamata siap menghadapi beberapa tren dan perkembangan baru yang menarik. Mulai dari
    bingkai yang berani dan penuh warna hingga integrasi teknologi cerdas, kacamata masa depan akan modis dan fungsional.
    Berikut adalah beberapa tren utama yang harus diwaspadai pada tahun 2023:
</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>
    Munculnya bahan ramah lingkungan. Dengan meningkatnya kesadaran akan perlunya melindungi lingkungan, kita dapat
    mengharapkan peningkatan penggunaan bahan ramah lingkungan di industri kacamata. Ini dapat mencakup penggunaan plastik
    biodegradable, logam daur ulang, dan kayu berkelanjutan dalam produksi bingkai dan lensa.
</p>


<p>
    Pertumbuhan berkelanjutan dari pencetakan 3D. Teknologi pencetakan 3D telah menandai industri kacamata, memungkinkan
    pembuatan bingkai khusus yang sesuai dengan bentuk unik wajah seseorang. Pada tahun 2023, kita dapat berharap untuk
    melihat teknik dan bahan pencetakan 3D yang lebih canggih, membuatnya lebih mudah dari sebelumnya untuk membuat kacamata
    yang unik.
</p>

<p>
    Integrasi teknologi pintar. Karena semakin banyak perangkat yang terhubung ke internet, kita dapat berharap untuk
    melihat integrasi teknologi pintar ke dalam kacamata. Ini dapat mencakup fitur seperti pemfokusan otomatis, layar bawaan
    untuk menampilkan informasi, dan kemampuan untuk terhubung ke perangkat lain secara nirkabel.
</p>

<p>
    Munculnya augmented reality dan virtual reality. Di tahun-tahun mendatang, kita dapat berharap untuk melihat integrasi
    kemampuan augmented reality dan virtual reality ke dalam kacamata. Ini memungkinkan pengguna untuk tidak hanya melihat
    dengan jelas, tetapi juga untuk mengakses berbagai informasi dan pengalaman digital.
</p>

<p>
    Pertumbuhan kustomisasi yang berkelanjutan. Kemajuan teknologi akan terus memudahkan konsumen untuk menyesuaikan
    kacamatanya agar sesuai dengan kebutuhan dan preferensi masing-masing. Ini dapat mencakup kemampuan untuk memilih
    bentuk, warna, dan bahan bingkainya, serta kemampuan untuk membuat lensa dengan resep khusus untuk setiap mata.
</p>

<p>
    Munculnya bentuk dan gaya bingkai baru. Seiring dengan perkembangan industri kacamata, kita dapat berharap untuk melihat
    munculnya bentuk dan gaya bingkai baru. Ini dapat mencakup bentuk yang lebih unik dan asimetris, serta bingkai yang
    dirancang untuk melengkapi bentuk dan gaya wajah tertentu.
</p>


<p>
Munculnya warna dan pola. Dalam beberapa tahun terakhir, kami telah melihat tren kacamata tebal dan berwarna-warni, dan
tren ini akan berlanjut pada tahun 2023. Carilah bingkai dan lensa dalam berbagai warna dan pola cerah, dari neon cerah
hingga desain geometris.
</p>

<p>
    Pertumbuhan belanja online. Karena semakin banyak orang beralih ke internet untuk kebutuhan kacamata mereka, kita dapat
    berharap untuk melihat pertumbuhan berkelanjutan dalam belanja online untuk kacamata dan lensa kontak. Ini dapat
    mencakup pengembangan teknologi uji coba virtual baru, yang memungkinkan konsumen untuk melihat betapa berbedanya
    bingkai dan lensa di wajah mereka sebelum melakukan pembelian.
</p>

<p>
    Perluasan program untuk masyarakat yang kurang terlayani. Seiring pertumbuhan industri kacamata, kita dapat berharap
    untuk melihat perluasan program yang menyediakan kacamata dan kontak kepada masyarakat yang kurang terlayani. Ini dapat
    mencakup inisiatif untuk menyediakan kacamata dan kontak yang terjangkau bagi individu berpenghasilan rendah, serta
    program untuk menyediakan kacamata bagi orang-orang di negara berkembang.
</p>

<p>Kesimpulannya, industri kacamata siap untuk beberapa perkembangan menarik di tahun-tahun mendatang. Dari munculnya bahan
ramah lingkungan hingga pertumbuhan belanja online dan integrasi teknologi pintar, kacamata masa depan akan menjadi
modis dan fungsional.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Memasuki tahun 2023, industri kacamata siap menghadapi beberapa tren dan perkembangan baru yang menarik.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Eyewear Trends Awards, Hal Terbaik, Terburuk, dan Teraneh yang Pernah Kami Lihat</title><link href="http://localhost:4000/eyewear-trends-awards-terbaik-terburuk-teraneh/" rel="alternate" type="text/html" title="Eyewear Trends Awards, Hal Terbaik, Terburuk, dan Teraneh yang Pernah Kami Lihat" /><published>2022-12-10T07:25:23+07:00</published><updated>2022-12-10T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/eyewear-trends-awards-terbaik-terburuk-teraneh</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/eyewear-trends-awards-terbaik-terburuk-teraneh/"><![CDATA[<p>
    Dunia kacamata terus berkembang, dengan gaya dan desain baru muncul setiap tahun. Mulai dari bingkai yang berani dan
    penuh warna hingga desain ramping dan minimalis, ada banyak pilihan untuk dipilih. Pada artikel ini, kita melihat
    beberapa tren kacamata terbaik, terburuk, dan teraneh yang pernah kita lihat belakangan ini.
</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>
    Kacamata adalah aksesori penting yang tidak hanya mempercantik penampilan Anda, tetapi juga melindungi mata Anda dari
    sinar UV yang berbahaya dan faktor lingkungan lainnya. Dalam beberapa tahun terakhir, industri kacamata telah mengalami
    perubahan signifikan, dengan gaya dan desain baru terus bermunculan. Berikut beberapa perubahan kecil yang dapat membuat
    perbedaan besar pada Trend kacamata Anda di tahun mendatang.
</p>


<p>
    Pertama, mari kita bicara tentang tren terbaik. Salah satu tren yang menonjol dalam beberapa tahun terakhir adalah
    munculnya frame berukuran besar. Bingkai ini tidak hanya membuat pernyataan fashion yang berani tetapi juga memberikan
    perlindungan maksimal untuk mata Anda. Tren lain yang mendapatkan popularitas adalah penggunaan bingkai yang hidup dan
    berwarna-warni. Bingkai ini menambah keceriaan pada pakaian apa pun dan sangat cocok untuk orang yang ingin tampil
    menonjol dengan kacamata mereka.
</p>

<p>
    Di sisi lain, ada juga beberapa tren kacamata yang meleset dari sasaran. Salah satu tren terburuk yang pernah kami lihat
    adalah penggunaan bahan murah berkualitas buruk untuk bingkai kacamata. Bingkai ini tidak hanya terlihat murahan tetapi
    juga cenderung mudah patah sehingga menimbulkan ketidaknyamanan dan ketidaknyamanan bagi pemakainya. Tren lain yang
    mendapat banyak kritik adalah penggunaan logo dan branding yang berlebihan pada bingkai kacamata. Banyak orang merasa
    bahwa logo-logo ini norak dan mengganggu, menghilangkan estetika bingkai secara keseluruhan.
</p>

<p>
    Beralih ke tren paling aneh, salah satu tren kacamata paling aneh yang pernah kami lihat adalah penggunaan bentuk dan
    bahan bingkai yang tidak biasa. Dari bingkai yang terbuat dari kabel logam hingga yang berbentuk seperti binatang, ada
    beberapa desain yang sangat aneh di luar sana. Meskipun desain ini mungkin menarik bagi sebagian orang, desain ini bukan
    untuk semua orang dan bisa sangat mengecewakan bagi banyak orang. Dunia kacamata terus berkembang, dengan gaya dan
    desain baru muncul setiap tahun. Dari bingkai klasik hingga potongan avant-garde, industri kacamata memiliki sesuatu
    untuk semua orang.
</p>

<p>
    Pertama, yang terbaik. Salah satu tren kacamata yang menonjol tahun ini adalah kebangkitan bingkai klasik. Potongan
    abadi ini tidak pernah ketinggalan zaman dan dapat menambahkan sentuhan kecanggihan pada pakaian apa pun. Tren lain yang
    menarik perhatian kami adalah penggunaan warna-warna berani dan cerah dalam bingkai. Mulai dari warna biru elektrik
    hingga merah muda cerah, bingkai ini menambah keceriaan pada tampilan apa pun.
</p>

<p>
    Di sisi lain, beberapa tren kacamata membuat kita menggaruk-garuk kepala. Salah satu tren terburuk yang pernah kami
    lihat adalah penggunaan bingkai yang terlalu besar sehingga mengecilkan wajah pemakainya. Bingkai ini bisa membuat
    pemakainya terlihat tidak proporsional dan bisa sangat tidak menarik. Tren lain yang tidak terlalu kami sukai adalah
    penggunaan bingkai yang terlalu dihias. Terlalu banyak bling bisa membuat bingkai terlihat murahan dan norak.
</p>


<p>
    Akhirnya, beberapa tren kacamata benar-benar aneh. Salah satu tren tersebut adalah penggunaan material yang tidak biasa
    pada bingkai, seperti plastik atau bahkan kayu. Meskipun bingkai ini mungkin unik, bingkai ini juga tidak nyaman dipakai
    dan mungkin tidak cocok untuk penggunaan sehari-hari. Tren aneh lainnya adalah penggunaan bingkai yang tidak serasi, di
    mana bingkai kiri dan kanan memiliki warna atau gaya yang berbeda. Meskipun ini mungkin pilihan yang menyenangkan untuk
    pesta kostum, ini bukan sesuatu yang kami rekomendasikan untuk pakaian sehari-hari.
</p>

<p>
    Kesimpulannya, dunia kacamata penuh dengan tren yang menarik dan inovatif, serta beberapa yang meleset dari sasaran.
    Penting untuk menemukan keseimbangan yang tepat dan memilih kacamata yang tidak hanya mempercantik penampilan Anda,
    tetapi juga memberikan perlindungan dan kenyamanan yang diperlukan untuk mata Anda. Sementara beberapa dari tren ini
    bergaya dan modern, yang lain benar-benar aneh. Jadi, apakah Anda sedang mencari bingkai klasik atau sesuatu yang lebih
    avant-garde, selalu ada sesuatu untuk semua orang di dunia kacamata.
</p>


<p>
    Kesimpulannya, ada banyak perubahan kecil yang dapat Anda lakukan pada permainan kacamata Anda yang dapat berdampak
    besar pada penampilan dan pengalaman Anda secara keseluruhan. Dari mencoba berbagai warna dan bentuk hingga berinvestasi
    pada lensa berkualitas tinggi, kemungkinannya tidak terbatas. Jadi, lanjutkan dan bereksperimen untuk menemukan kacamata
    yang sempurna untuk Anda. Banyak perubahan kecil yang dapat Anda lakukan pada kacamata Anda untuk mengikuti tren
    terkini. Dari menggabungkan elemen unik dan tidak terduga ke dalam bingkai Anda, hingga memilih bahan yang fungsional
    dan ramah lingkungan, ada banyak cara untuk membuat perbedaan besar dengan kacamata Anda. Bereksperimenlah dengan
    berbagai gaya dan warna, dan jangan takut untuk menambahkan sentuhan pribadi pada bingkai Anda agar benar-benar
    menjadikannya milik Anda.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Dunia kacamata terus berkembang, dengan gaya dan desain baru muncul setiap tahun. Mulai dari bingkai yang berani dan penuh warna hingga desain ramping dan minimalis]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Bagaimana Orang Membicarakan Tren Kacamata 20 Tahun Lalu</title><link href="http://localhost:4000/bagaimana-orang-membicarakan-tren-kacamata-20-tahun-lalu/" rel="alternate" type="text/html" title="Bagaimana Orang Membicarakan Tren Kacamata 20 Tahun Lalu" /><published>2022-12-09T07:25:23+07:00</published><updated>2022-12-09T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/bagaimana-orang-membicarakan-tren-kacamata-20-tahun-lalu</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/bagaimana-orang-membicarakan-tren-kacamata-20-tahun-lalu/"><![CDATA[<p>
    Dua puluh tahun yang lalu, dunia adalah tempat yang sangat berbeda. Internet masih dalam masa pertumbuhan, smartphone
    baru mulai populer, dan media sosial belum menjadi apa-apa. Orang berkomunikasi satu sama lain secara langsung, di
    telepon, atau melalui surat dan email.
</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>
    Dalam dunia fashion dan kacamata, trend juga sangat berbeda. Kacamata dipandang sebagai kebutuhan bagi mereka yang
    membutuhkannya, tetapi belum tentu merupakan aksesori yang modis. Lensa kontak menjadi lebih populer, tetapi tidak semua
    orang memakainya. Dan kacamata hitam kebanyakan dipakai untuk fungsi, bukan fashion.
</p>


<p>
    Pada tahun 2002, tren kacamata teratas adalah bingkai logam dan kacamata besar. Selebriti seperti Sarah Jessica Parker
    dan Johnny Depp mempopulerkan tren memakai kacamata besar berbingkai logam. Kacamata ini terlihat keren dan edgy, dan
    banyak orang mulai memakainya sebagai fashion statement.
</p>

<p>
    Pada saat yang sama, lensa kontak semakin populer. Kemajuan teknologi membuatnya lebih nyaman dan mudah digunakan, dan
    orang-orang mulai melihatnya sebagai alternatif yang layak untuk kacamata. Pada tahun 2002, sebuah survei menemukan
    bahwa hampir setengah dari semua orang dewasa yang memakai kacamata pernah mencoba lensa kontak.
</p>

<p>
    Kacamata hitam juga populer pada tahun 2002, tetapi sebagian besar karena fungsinya, bukan gayanya. Banyak orang
    memakainya untuk melindungi mata mereka dari sinar matahari, dan sering dianggap sebagai kebutuhan untuk kegiatan di
    luar ruangan seperti hiking dan olahraga.
</p>

<p>
    Secara keseluruhan, tren kacamata 20 tahun lalu sangat berbeda dengan yang kita lihat sekarang. Kacamata tidak dipandang
    sebagai aksesori yang modis, dan lensa kontak baru mulai populer. Kacamata hitam kebanyakan dipakai untuk fungsinya,
    bukan fashion mereka.
</p>

<p>
    Saat ini, kacamata menjadi jauh lebih modis. Kacamata dipandang sebagai aksesori yang modis, dan orang sering memakainya
    meskipun mereka tidak membutuhkannya untuk koreksi penglihatan. Lensa kontak masih populer, tetapi bukan satu-satunya
    pilihan bagi mereka yang membutuhkan koreksi penglihatan. Dan kacamata hitam telah menjadi fashion statement, dengan
    banyak orang memakainya bahkan pada hari mendung.
</p>


<p>
    Melihat kembali tren kacamata 20 tahun lalu dapat memberi kita gambaran sekilas ke masa lalu dan seberapa banyak hal
    telah berubah. Saat ini, kacamata adalah bagian penting dari mode kita, dan terus berkembang dan berubah seiring waktu.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Dunia kacamata terus berkembang, dengan gaya dan desain baru muncul setiap tahun]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">5 Tanda Sudah Waktunya Kamu Ganti Lensa Kacamata</title><link href="http://localhost:4000/5-tanda-sudah-waktunya-kamu-ganti-lensa-kacamata/" rel="alternate" type="text/html" title="5 Tanda Sudah Waktunya Kamu Ganti Lensa Kacamata" /><published>2022-11-07T07:25:23+07:00</published><updated>2022-11-07T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/5-tanda-sudah-waktunya-kamu-ganti-lensa-kacamata</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/5-tanda-sudah-waktunya-kamu-ganti-lensa-kacamata/"><![CDATA[<p>Bagi pengguna kacamata tentu benda yang satu ini sangat membantu keseharian kalian ya. Banyak orang yang penglihatannya terbantu dengan menggunakan kacamata. Gangguan penglihatan seperti rabun jauh, rabun dekat, ataupun astigmatisme bahkan perlu
    memeriksakan matanya tidak hanya satu kali. Dengan begitu, menggunakan kacamata resep dokter saja tidak cukup.</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>Kacamata perlu diganti secara berkala, menyesuaikan kondisi mata penderitanya. Namun, mungkin kita pernah bertanya-tanya kapan sebaiknya mengganti lensa kacamata.</p>

<p>Meskipun sering dirawat dan dibersihkan, akan ada saatnya lensa kacamata perlu diganti. Selain karena ada kerusakan pada lensa, sebab-sebab lainnya juga dapat menandakan bahwa lensa kacamata harus segera diganti. Melansir Eye See Mag, Rabu
    (26/10/2022) berikut 5 tanda kacamata anda perlu segera diganti:</p>

<h3>1. Sakit Kepala dan Mata Lelah</h3>

<p>Mungkin banyak kalian pengguna kacamata yang merasakan sakit di kepala dan berpikir itu hanya sakit kepala sederhana yang akan berlalu. Akan tetapi, kemudian sakit kepala itu terus datang kembali.</p>

<p>Apalagi saat kamu memakai kacamata. Selain itu, kamu juga merasakan sesuatu yang baru seperti mata yang mulai merasa lelah. Mata lelah merupakan kondisi yang dirasakan akibat penggunaan mata yang intens. Ini juga bisa disebabkan oleh beberapa
    faktor, misalnya membaca atau bekerja di depan komputer.</p>

<p>Jika kamu memiliki dua gejala ini, mungkin karena kacamata kamu sudah tidak tepat. Tidak perlu mencari lagi penyebabnya atau berasumsi. Ketika kamu mulai merasa ada gejala tersebut, saatnya untuk pergi ke ahli kacamata.</p>

<h3>2. Pandangan Menjadi Sering Kabur</h3>

<p>Ketika sering merasa penglihatan menjadi kabur saat memakai kacamata, itu tidak bisa dibiarkan begitu saja. Penglihatan kabur saat kamu memakai kacamata bisa jadi karena kelelahan, atau bisa juga karena lensa yang ternodai.</p>

<p>Ketika permukaan lensa menjadi cukup rusak, itu dapat mengubah penglihatan kamu. Intinya, kaca tidak lagi tembus pandang sehingga sudah waktunya untuk menggantinya agar dapat melihat dengan jelas.</p>

<h3>3. Sulit Melihat pada Malam Hari</h3>

<p>Jika sering keluar malam dan merasa penglihatan memudar, sebaiknya lakukan pemeriksaan mata. Ini dapat menjadi tanda bahwa kacamata perlu diganti. Penglihatan memudar ini dapat berbahaya, seperti ketika sedang membawa kendaraan. Selain itu,
    penglihatan yang menurun di malam hari juga bisa merupakan tanda awal penyakit katarak.</p>

<h3>4. Masalah Ketika Membaca</h3>

<p>Apakah kamu harus melepas kacamata ketika sedang membaca? Kacamata kamu seharusnya membantu untuk membaca. Jadi, jika melepasnya membantu kamu untuk melihat lebih baik, maka ada sesuatu yang tidak benar dan mungkin itu karena lensanya. Untuk
    memastikannya, segeralah periksa ke ahli mata.</p>

<h3>5. Lensa Tergores</h3>

<p>Jika kamu berpikir bahwa tidak perlu mengganti kacamata karena beberapa goresan pada lensa, perlu kamu ketahui bahwa goresan tersebut tidak boleh diremehkan.</p>

<p>Kamu mungkin tidak menyadarinya, tetapi goresan secara tidak sadar akan mengganggu mata karena penglihatan akan mencoba untuk fokus pada goresan tersebut. Kamu juga harus tahu bahwa goresan mengubah bagaimana cara lensa bekerja dan mengurangi
seberapa efektif lensa tersebut mengoreksi penglihatan kamu.</p>


<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.<em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Kacamata perlu diganti secara berkala, menyesuaikan kondisi mata penderitanya. Namun, mungkin kita pernah bertanya-tanya kapan sebaiknya mengganti lensa kacamata.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Tips Memilih Kacamata Untuk Mengemudi</title><link href="http://localhost:4000/tips-memilih-kacamata-mengemudi/" rel="alternate" type="text/html" title="Tips Memilih Kacamata Untuk Mengemudi" /><published>2022-11-07T07:25:23+07:00</published><updated>2022-11-07T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/tips-memilih-kacamata-mengemudi</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tips-memilih-kacamata-mengemudi/"><![CDATA[<p>Saat memutuskan untuk membeli kacamata jangan karena gengsi atau asal membeli berdasarkan tren. Pasalnya, tidak semua jenis kacamata mengemudi cocok dan aman untuk digunakan saat berkendara. Setiap kacamata tentu memiliki fungsi yang ditujukan
    untuk masing-masing individu. Seperti, kacamata minus, kacamata baca, kacamata hitam, hingga kacamata yang digunakan khusus untuk mengemudi.</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>Sebenarnya, apa fungsi dari kacamata untuk pengemudi atau driving glasses dan bagaimana cara memilihnya? simak informasi seputar driving glasses berikut ini.</p>
<h2>Fungsi Pengemudi Menggunakan Kacamata</h2>
<p>Jenis kacamata mengemudi yang aman adalah yang dirancang secara khusus untuk membantu Anda saat mengendarai kendaraan di jalan raya. Fungsi kacamata bagi pengemudi diantaranya adalah sebagai berikut:</p>

<ul>
    <li>Mengurangi atau menghindari sinar menyilaukan yang bisa merusak daya pandang pengemudi.</li>
    <li>Membuat penglihatan menjadi lebih nyaman.</li>
    <li>Membuat mata tidak mudah lelah.</li>
    <li>Bisa mengambil objek dalam pencahayaan rendah.</li>
    <li>Penglihatan menjadi optimal sepanjang hari, baik siang maupun malam.</li>
    <li>Mencegah merasa buta sesaat akibat sinar yang menyilaukan dari pantulan cahaya terang seperti lampu jalan dan lampu depan kendaraan lain di malam hari.</li>
    <li>Bisa tampil lebih gaya saat mengemudi.</li>
    <li>Tips Memilih Jenis Kacamata untuk Mengemudi</li>
</ul>

<p>Walau terlihat sepele, namun pemilihan kacamata yang tepat akan sangat membantu Anda saat berada berkendara di jalan. Ada beberapa tips memilih kacamata mengemudi yang aman bagi Anda, diantaranya adalah:</p>

<h3>1. Harus Ada UV Protection</h3>

<p>Driving glasses berbeda dengan kacamata hitam atau sunglasses pada umumnya. Sebab, tugas utamanya adalah untuk mengurangi intensitas cahaya yang diterima oleh mata agar tidak merasa silau dan mengganggu penglihatan.</p>

<p>Itu sebabnya, pemilihan kacamata jenis ini harus memenuhi spesifikasi khusus. Hal pertama yang harus diperhatikan adalah memilih kacamata mengemudi yang memiliki fitur UV Protection.</p>

<p>Gunanya adalah untuk mengurangi paparan radiasi sinar matahari yang diterima oleh mata. Itu sebabnya, antara kacamata pengemudi yang digunakan siang hari berbeda dengan malam hari.</p>

<p>Untuk siang hari, lensa pada kacamata pengemudi umumnya lebih gelap. Sedangkan kacamata pengemudi di malam hari umumnya menggunakan lensa yang berwarna kekuningan.</p>

<h3>2. Ada Polarized Lenses</h3>

<p>Tips memilih kacamata mengemudi yang aman berikutnya adalah memilih kacamata yang di bagian lensanya telah terpolarisasi (polarized lenses). Tujuannya adalah agar kacamata tersebut memiliki kemampuan photochromic, yaitu:</p>

<ul>
    <li>Lensa terlihat lebih bening saat berada di ruangan dengan pencahayaan minim.</li>
    <li>Lensa terlihat lebih gelap saat berada di luar ruangan atau saat terkena sinar matahari.</li>
</ul>

<p>Keunggulan kacamata khusus mengemudi yang polarized lenses diantaranya adalah:</p>

<ul>
    <li>Mencegah silau.</li>
    <li>Mempertajam kemampuan melihat dan mengenali objek, terutama saat berkendara di sore dan malam hari.</li>
    <li>Mengurangi risiko buta sesaat (black-out) ketika berada di area dengan tingkat cahaya yang berbeda. Misalnya, saat masuk terowongan di siang hari.</li>
</ul>

<h3>3. Kacamata untuk Mengemudi Malam Hari</h3>

<p>Tips terakhir ini khusus bagi Anda yang kerap mengemudi di malam hari karena membutuhkan spesifikasi kacamata yang lebih khusus, yaitu:</p>

<p>Pilihlah desain frame dan nose pad yang tidak terlalu ketat dan nyaman walau digunakan dalam waktu yang lama.
    Gunakan driving glasses yang memiliki kemampuan anti glare yang mampu mengurangi intensitas pantulan apapun atau pancaran sinar yang berasal dari sorot lampu kendaraan bermotor dari arah yang berlawanan. Memiliki kacamata mengemudi dengan
    spesifikasi yang telah diuraikan diatas akan menguntungkan bagi Anda. Sebab, bisa membuat mata tidak akan mudah lelah meski kacamata digunakan dalam jangka waktu yang lama saat bepergian jarak jauh.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Sebenarnya, apa fungsi dari kacamata untuk pengemudi atau driving glasses dan bagaimana cara memilihnya? simak informasi seputar driving glasses berikut ini.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Mengenal Lensa Progresif untuk Penderita Presbiopia</title><link href="http://localhost:4000/mengenal-lebih-dekat-jenis-lensa-progresif-untuk-penderita-presbiopia/" rel="alternate" type="text/html" title="Mengenal Lensa Progresif untuk Penderita Presbiopia" /><published>2020-08-06T07:25:23+07:00</published><updated>2020-08-06T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/mengenal-lebih-dekat-jenis-lensa-progresif-untuk-penderita-presbiopia</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/mengenal-lebih-dekat-jenis-lensa-progresif-untuk-penderita-presbiopia/"><![CDATA[<p>Jika Kamu punya gangguan presbiopia maka lebih baik kamu segera cek mata dan mendapatkan kacamata dengan jenis lensa progresif. Presbiopia sendiri adalah gangguan penglihatan jarak dekat karena mata kehilangan daya akomodasi pada lensa mata.
    Karena itu, penderita akan sulit untuk melihat objek dalam jarak pandang dekat.</p>

<p>Gangguan penglihatan ini tentu akan sangat mengganggu ketika kamu sedang membaca, menonton, atau melakukan aktivitas lain. Jika terus dibiarkan, mata bisa saja akan kehilangan seluruh kemampuannya untuk melihat objek pada jarak dekat. Tentu saja
    kamu
    tidak ingin bukan jika harus menderita gangguan ini?</p>

<p class="aligncenter">
    <img data-src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" src="/assets/img/posts/lensa-progresif/lensa-progresif.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow" alt="lensa-progresif.jpg">
</p>

<p>Maka dari itulah kamu perlu segera cek mata, supaya kamu mendapatkan penanganan cepat. Kamu bisa segera mendapatkan sebuah lensa kacamata yang mampu mengatasi masalah tersebut. Memang benar, ini adalah lensa progresif yang bisa memberikan
    penggunanya
    rasa nyaman ketika melihat.</p>

<h3>Jenis Lensa Progresif Nyaman Dipakai dan Memiliki Tiga Titik Fokus</h3>

<p>Lensa progresif setidak memiliki kenyamanan ketika kamu pakai untuk kegiatan sehari-hari. Ketika kamu mengalihkan pandangan dari jarak dekat ke jarak jauh, mata tidak akan merasakan nyeri atau sejenisnya. Ada mekanisme yang sangat cocok untuk
    penderita
    rabun dekat serta rabun jauh sekaligus.</p>

<p>Ketika kamu mengalihkan pandangan, tidak akan ada lompatan cahaya dari jarak dekat ke jauh atau sebaliknya. Hal ini yang membuat penggunanya tidak perlu khawatir akan perubahan cahaya yang masuk. Kamu juga bisa dengan leluasa melihat objek apa
    saja baik
    di jarak dekat atau jarak jauh.</p>

<p>Yang menarik dari jenis lensa progresif adalah ada tiga titik fokus yang bisa membantumu melihat setiap objek. Bukan hanya ada titik fokus untuk melihat objek jarak dekat dan jarak jauh, namun ada titik fokus melihat objek jarak sedang. Artinya
    kemampuan
    lensa kacamata ini sangat sempurna.</p>

<p>Karena ada tiga titik fokus ini, lensa progresif juga sering disebut sebagai lensa trifokal. Kamu yang memiliki gangguan mata seperti rabun jauh, rabun dekat, atau bahkan keduanya maka lensa progresif sangat cocok kamu pakai. Kegiatan sehari-hari
    tidak
    akan terkendala lagi dan penglihatanmu menjadi lebih baik.</p>

<h3>Model Jenis Lensa Progresif dan Cara Pemakaiannya</h3>

<p>Karena penderita presbiopia kini bukan hanya orang tua lagi, maka model kacamata juga perlu disesuaikan. Saat ini ada beragam jenis model kacamata yang bisa kamu pakai. Jadi dari segi fashion, memakai kacamata bukan lagi menunjukkan bahwa kamu
    tua, melainkan
    sudah menjadi sebuah gaya hidup.
</p>

<p>Yang lebih menarik adalah ada beragam model frame kacamata dengan berbagai warna. Kamu bisa memilih kacamata sesuai keinginan supaya lebih cocok. Kamu juga bisa meminta bantuan kepada penjaga optik untuk membantu memilih kacamata mata yang cocok
    kamu
    pakai.
</p>

<p>Jenis lensa progresif pada dasarnya umum dipakai oleh penderita presbiopia, yaitu gangguan terhadap ketajaman mata melihat objek jauh atau dekat. Penderita presbiopia biasanya adalah orang yang sudah berumur 40 tahun ke atas. Namun tidak jarang
    juga anak
    muda juga mengalami gangguan seperti ini.</p>

<p>Hilangnya ketajaman mata melihat objek jauh atau dekat bisa disebabkan banyak hal, bisa saja karena kebiasaan buruk seharai-hari atau karena benturan. Karena itu juga penting menjaga kesehatan mata supaya tidak mengalami gangguan penglihatan.
    Apalagi jika kamu masih di usia muda seperti sekarang.
</p>

<p>Kamu perlu segera memiliki kacamata dengan lensa progresif ini jika mengalami gangguan presbiopia. Dapatkan hanya di Optikal Bahari Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447 atau lihat di website kami. Kamu juga bisa bergabung dengan fanpage
    <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>@optikalbahari</a> supaya mengetahui update informasi terkait jenis lensa progresif terbaru. Untuk
    respond
    yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall"
        title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>.
    <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="lensa" /><summary type="html"><![CDATA[Lensa progresif setidak memiliki kenyamanan ketika kamu pakai untuk kegiatan sehari-hari. Ketika kamu mengalihkan pandangan dari jarak dekat ke jarak jauh, mata tidak akan merasakan nyeri atau sejenisnya.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Jenis Lensa Kacamata Terbaik yang Perlu Kamu Ketahui</title><link href="http://localhost:4000/jenis-tipe-lensa-kacamata-terbaik/" rel="alternate" type="text/html" title="Jenis Lensa Kacamata Terbaik yang Perlu Kamu Ketahui" /><published>2020-08-03T07:25:23+07:00</published><updated>2020-08-03T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/jenis-tipe-lensa-kacamata-terbaik</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/jenis-tipe-lensa-kacamata-terbaik/"><![CDATA[<p>
	Hadirnya beberapa jenis lensa kacamata terbaik membuat kabar gembira bagi sebagian orang. Terutama bagi yang mengalami
	gangguan dalam penglihatannya, baik dari lahir atau karena masalah tertentu. Lensa mata membantu memperbaiki
	penglihatan sehingga setiap orang tidak akan terganggu lagi ketika melakukan aktifitas sehari-hari.
</p>

<p class="aligncenter">
	<img
		data-src="/assets/img/posts/tipe-lensa/tipe-lensa.jpg"
		src="/assets/img/posts/tipe-lensa/tipe-lensa.jpg"
		class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow"
		alt="tipe-lensa"
	/>
</p>

<p>
	Gangguan pada penglihatan sebenarnya ada banyak sekali, namun yang paling umum adalah rabun dekat, rabun jauh, dan
	kombinasi dari keduanya. Alat bantu seperti kacamata sangat diperlukan untuk mengurangi dampak dari gangguan tersebut.
	Karena itu juga kamu perlu mengetahui masalah yang kamu miliki sebelum membeli kacamata.
</p>

<p>
	Umumnya, ada beberapa jenis lensa yang bisa kamu jumpai. Selain itu, kamu juga bisa memesan lensa kacamata secara
	khusus jika ada kondisi tertentu, misalnya perbedaan tingkat gangguan antara mata kanan dan kiri. Maka dari itu juga
	kamu perlu mengetahui beberapa lensa kacamata yang terbaik.
</p>

<h3>Kenali Jenis Lensa Kacamata Terbaik, Lensa Tunggal dan Bifokal</h3>

<p>
	Seperti namanya, lensa tunggal hanya memiliki satu titik fokus karena hanya memiliki satu bidang ukuran saja. Lensa
	seperti ini adalah yang paling umum dijumpai di banyak tempat optik. Namun meski demikian, ini tetap menjadi salah satu
	jenis lensa kacamata paling baik yang bisa kamu pilih.
</p>

<p>
	Lensa ini biasanya dipakai untuk membantu penderita rabun jauh, rabun dekat atau gangguan penglihatan mata silinder.
	Kamu bisa mengetahui keluhan yang terjadi dengan cek mata di Optikal Bahari dan jika mengalami salah satu dari masalah
	tersebut, kamu bisa memilih lensa tunggal satu ini.
</p>

<p>
	Jenis lensa kacamata terbaik bifokal merupakan tingkat lanjut dari lensa tunggal. Jika lensa tunggal hanya memiliki
	satu titik fokus, maka lensa bifokal memiliki dua titik fokus. Biasanya lensa satu ini diperuntukan untuk pengidap
	gangguan penglihatan ganda atau rabun dekat dan rabun jauh sekaligus.
</p>

<p>
	Dengan lensa ini, mata bisa lebih maksimal ketika melihat dan kamu tidak perlu khawatir lagi. Bagian bawah lensa cocok
	untuk pengidap rabun dekat sehingga kamu nyaman membaca. Sedangkan bagian atas adalah untuk rabun jauh sehingga
	penglihatan jarak jauh tidak akan terkendala lagi.
</p>

<h3>Lensa Progresif dan Lensa Transisi Jadi Salah Satu Jenis Lensa Kacamata Terbaik</h3>

<p>
	Lensa progresif pada dasarnya adalah sama dengan lensa bifokal, hanya saja yang membedakan adalah tidak adanya garis
	pembatas. Artinya lensa satu ini bisa digunakan dengan lebih fleksibel dan tentunya kamu bisa lebih nyaman. Jarak jauh
	atau jarak dekat bisa terlihat dengan baik tanpa gangguan.
</p>

<p></p>

<p>
	Yang lebih menarik adalah lensa ini juga nyaman untuk melihat benda-benda jarak sedang. Titik fokus untuk jarak sedang
	ini pula yang membuatnya menjadi salah satu jenis lensa kacamata terbaik untukmu. Selain itu, lensa ini juga sering
	disebut sebagai lensa trifokal karena ada tiga titik fokus.
</p>

<p>
	Jika kamu memiliki tingkat sensitivitas tinggi terhadap perubahan cahaya, lensa transisi bisa membantumu. Keunikan dari
	lensa ini adalah bisa menyesuaikan tingkat cahaya yang masuk melewati mata. Karena itu juga lensa ini memiliki
	kemampuan unik untuk mengubah pola cahaya seperti halnya pelangi.
</p>

<p>
	Jika dipakai pada ruangan biasa, maka lensa seperti kacamata baca biasa. Sedangkan ketika dipakai untuk luar ruangan
	dengan konsentrasi cahaya tinggi, lensa akan berubah menyerupai sunglass. Ini bertujuan untuk melindungi mata dari
	pancaran sinar UV supaya mata tidak mengalami rasa nyeri.
</p>

<p>
	Jika kamu ingin mendapat kacamata terbaik, kunjungi toko OPTIKAL BAHARI di alamat Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan
	Jago No. 447. Kamu juga bisa mengunjungi website kami atau di fanpage
	<a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage"
		>Facebook @optikalbahari</a
	>. Gunakan tips memilih kacamata bagi pemula seperti ini pasti akan sangat bermanfaat bagi Kamu. Untuk respond yang
	lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini
	<a
		href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari"
		id="WhatsAppClick"
		class="WhatsAppCall"
		title="Call WhatsApp"
		>+6281932235445</a
	>. <em>(Optikal Bahari)</em>
</p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="gaya" /><category term="swag" /><summary type="html"><![CDATA[Lensa Progresif dan Lensa Transisi Jadi Salah Satu Jenis Lensa Kacamata Terbaik, Dengan lensa ini, mata bisa lebih maksimal ketika melihat dan kamu tidak perlu khawatir lagi. Bagian bawah lensa cocok untuk pengidap rabun dekat sehingga kamu nyaman membaca. Sedangkan bagian atas adalah untuk rabun jauh sehingga penglihatan jarak jauh tidak akan terkendala lagi.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Gaya Kacamata Thug Life Buat Penampilan Makin Keren</title><link href="http://localhost:4000/gaya-kacamata-thug-life/" rel="alternate" type="text/html" title="Gaya Kacamata Thug Life Buat Penampilan Makin Keren" /><published>2020-07-30T07:25:23+07:00</published><updated>2020-07-30T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/gaya-kacamata-thug-life</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/gaya-kacamata-thug-life/"><![CDATA[<div class="video-responsive">
<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/vZv9-TWdBJM" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>

<p>Tampil swag atau keren dengan kacamata thug life sangat mungkin Kamu rasakan, bukan hanya melihat meme di berbagai media sosial. Pasti tidak sedikit orang mengira kacamata ini hanya editan aplikasi di komputer. Faktanya, di dunia nyata juga Kamu bisa tampil keren dengan kacamata satu ini.</p>

<p>Penggunaan kacamata dewasa ini tidak hanya untuk menunjang penglihatan, namun juga tidak sedikit yang menggunakannya sebagai tren. Salah satu kacamata yang bisa menjadi alat kesombongan diri adalah kacamata satu ini. Istilahnya membuat orang geleng-geleng kepala.</p>

<p>Apa arti thug life? Sederhananya kita rangkai dalam cerita. Misalkan ada seorang pemenang kuis ratusan juta untuk pertama kali. Ketika pertanyaan terakhir, ia menggunakan bantuan dengan menelepon kerabat. Namun, orang itu bukannya meminta bantuan malah memberi tahu bahwa ia akan memenangkan kuis.</p>

<p>Kurang lebih seperti itu makna thug life yang sesungguhnya. Ketika berselancar di media sosial, orang-orang yang menyombong akan berakhir dengan pengaplikasian kacamata model thug life pada wajahnya. Kamu bisa menyombong dalam kehidupan nyata melalui penggunaan kacamata satu ini.</p>


<h3>Sebelum Menggunakan Kacamata Thug Life, Kenali Makna Penamaannya </h3>

<p class="aligncenter">
<img data-src="/assets/img/posts/thug-life/thug-life.jpg" src="/assets/img/posts/thug-life/thug-life.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow"  alt="thug-life-kacamata"></p>

<p>Makna kata thug life sebenarnya terkesan sederhana jika diaplikasikan di kehidupan nyata. Misal, ketika Kamu secara benar menjawab soal padahal hanya asal-asalan atau ketika Kamu tepat menghentikan kendaraan sebelum lampu merah. Penerapan kacamata model thug life bisa digunakan pada dua kondisi tersebut.</p>

<p>Untuk beberapa hal, mungkin aksi Kamu tidak akan menjadi pusat perhatian sehingga dirasa percuma menggunakan kacamata seperti ini. Namun, jika memang suka dan ingin iseng, kenapa tidak dilakukan selama tidak mengganggu dan merugikan orang lain atas aksi yang Kamu lakukan?</p>

<p>Penerapan kacamata thug life sepertinya sangat cocok untuk Kamu yang ingin membuat konten youtube atau membuat skenario film. Tren bermain tiktok juga sedang booming, siapa tahu Kamu membutuhkan kacamata satu ini sebagai aksesoris atau pelengkap aksi main tiktok.</p>

<p>Thug life terkesan menyombongkan diri, namun tidak sedikit orang terhibur dengan aksi ini karena semata menganggapnya sebagai lawakan. Alih-alih membuat orang sakit hati, pengaplikasian kacamata yang satu ini lebih ke arah seru-seruan tanpa tujuan menyudutkan pihak mana saja.
</p>

<h3>Desain Kacamata Thug Life yang Unik untuk Digunakan dan Dipilih</h3>

<p>Desain kacamata dengan nuansa thug life identik dengan enam kota yang menurun ke bawah di mana masing-masing dibagi menjadi dua. Tiga kotak diletakan berdampingan seperti ada efek cermin. Kacamata ini tidak hanya menawarkan warna hitam seperti yang dipertunjukan pada game, meme, atau editan vlog.<p>
	
<p>Kamu bisa memilih kacamata berwarna lain, seperti kuning, putih, biru, merah, dan sebagainya yang sesuai dengan keinginan. Yang unik dari kacamata satu ini adalah bentuk lensanya tidak full kota, melainkan berupa mozaik. Ternyata ada rahasia di balik penerapan enam kotak pada lensa kacamata thug life.</p>

<p>Desain ini menunjukan bahwa potongan keenam kotak tersebut merupakan potongan dari kacamata di sisi kanan dan sisi kiri. Yang mana jika keenam potongan itu dipasangkan ke lensa, lensa kacamata akan utuh membentuk kotak. Bentuk kacamata yang unik ini kiranya menjadi pusat perhatian.</p>

<p>Tidak heran jika kacamata ini disebut sebagai thug life karena dari segi desainnya saja sudah dibuat untuk orang yang percaya dirinya tinggi. Mungkin Kamu tertarik untuk memiliki kacamata ini? Kamu bisa mendapatkannya di toko optic yang terpercaya.</p>

<p>Kunjungi selalu web kami, OPTIKAL BAHARI dan jangan lupa follow fanpage Facebook kami @optikalbahari. Datang juga ke Jln. Bendungan Jago no. 447 Kemayoran untuk mendapatkan berbagai kacamata thug life yang menawarkan berbagai warna lensa kacamata.</p>

<p>Jika kamu ingin mendapat kacamata terbaik, kunjungi toko OPTIKAL BAHARI di alamat Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447. Kamu juga bisa mengunjungi website kami atau di fanpage <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>. Gunakan tips memilih kacamata bagi pemula seperti ini pasti akan sangat bermanfaat bagi Kamu. Untuk respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall" title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>. <em>(Optikal Bahari)</em></p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Trend" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="gaya" /><category term="swag" /><summary type="html"><![CDATA[Tampil swag atau keren dengan kacamata thug life sangat mungkin Kamu rasakan, bukan hanya melihat meme di berbagai media sosial. Pasti tidak sedikit orang mengira kacamata ini hanya editan aplikasi di komputer. Faktanya, di dunia nyata juga Kamu bisa tampil keren dengan kacamata satu ini.]]></summary></entry><entry xml:lang="id-ID"><title type="html">Tips Memilih Kacamata Bagi Pemula yang Nyaman Dipakai</title><link href="http://localhost:4000/tips-kacamata-pemula-nyaman-dipakai/" rel="alternate" type="text/html" title="Tips Memilih Kacamata Bagi Pemula yang Nyaman Dipakai" /><published>2020-07-29T07:25:23+07:00</published><updated>2020-07-29T07:25:23+07:00</updated><id>http://localhost:4000/tips-kacamata-pemula-nyaman-dipakai</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tips-kacamata-pemula-nyaman-dipakai/"><![CDATA[<p>Kamu perlu tips memilih kacamata bagi pemula supaya tetap tampil menarik jika Kamu memiliki masalah pada penglihatan dan membutuhkan sebuah kacamata. Kacamata merupakan salah satu benda yang berguna untuk membantu penglihatan seseorang. Masalah seperti mata minus atau sejenisnya bisa diatasi dengan mudah ketika Kamu memakai kacamata.</p>

<p>Namun bukan hanya untuk memperbaiki penglihatan saja, nyatanya juga kerap kali dijadikan sebagai fashion. Ada beberapa model frame kacamata seperti bulat, lonjong, atau persegi yang sering kali dijumpai. Karena itu juga memilih sebuah kacamata juga perlu memperhatikan model frame selain ukuran lensanya.</p>

<p>Lalu bagaimana caranya supaya mendapatkan kacamata yang nyaman ketika dipakai? Tentu ada baiknya jika Kamu mengenali terlebih dahulu gangguan apa yang terjadi pada mata. Selain itu, Kamu juga perlu memperhatikan beberapa detail lain, seperti bentuk wajah, bentuk frame, serta kecocokan ketika Kamu pakai.</p>

<h3>Tips Memilih Kacamata bagi Pemula dengan Menyesuaikan Bentuk Wajah dan Warna Kulit</h3>

<p class="aligncenter">
<img data-src="/assets/img/posts/tips-kacamata-pemula/tips-kacamata-pemula.jpg" src="/assets/img/posts/tips-kacamata-pemula/tips-kacamata-pemula.jpg" class="rounded mx-auto d-block rounded-lg img-fluid shadow"  alt="tips-kacamata-pemula/tips-kacamata-pemula"></p>

<p>Manusia memiliki banyak sekali bentuk wajah, mulai dari persegi hingga oval. Setiap bentuk wajah pasti akan lebih cocok dengan model frame kacamata tertentu. Misalnya untuk bentuk wajah akan lebih cocok menggunakan frame kacamata yang kaku dan menyiku supaya seimbang dengan bentuk wajah.</p>

<p>Contoh lain adalah untuk bentuk wajah persegi akan lebih cocok dengan frame kacamata bulat atau yang melengkung. Biasanya kacamata ini memiliki kecenderungan untuk membuat wajah lebih proporsional. Wajah tidak akan menampilkan sisi dominan persegi jika Kamu memakai model frame seperti ini.</p>

<p>Siapa sangka jika melihat warna kulit menjadi salah satu dari tips memilih kacamata bagi pemula yang bisa Kamu terapkan. Perlu Kamu ketahui bahwa pada dasarnya warna kulit bisa dibedakan menjadi dua, yaitu cool skin dan warm skin yang bisa dibedakan melalui warna pembuluh darah.</p>

<p>Cool skin biasanya memiliki pembuluh darah warna kehijauan atau olive dan lebih cocok memakai kacamata frame warna gelap. Contohnya adalah warna hitam, abu-abu, perak dan sebagainya. Sedangkan warm skin memiliki pembuluh darah kemerahan atau kebiruan serta lebih cocok memakai frame kacamata warna cerah.</p>

<h3>Tips Memilih Kacamata bagi Pemula Berdasarkan Warna Rambut dan Mata</h3>

<p>Rambut nyatanya juga berperan penting jika Kamu ingin memakai kacamata yang nyaman dipakai beraktivitas. Memang ada banyak sekali warna rambut seperti hitam, pirang, cokelat dan masih banyak lagi. Karena setiap warna rambut biasanya mewakili karakter setiap orang dan sangat penting menyesuaikan dengan kacamata.<p>
	
<p>Misalnya saja warna rambut hitam biasanya cocok dengan hampir semua warna frame, namun akan lebih baik jika memadukannya dengan warna cerah. Tujuanya adalah untuk menegaskan kacamata yang Kamu pakai supaya tidak terlalu tertutupi oleh rambut, apalagi jika Kamu memiliki rambut panjang.</p>

<p>Tips memilih kacamata bagi pemula selanjutnya adalah menyesuaikan dengan warna mata. Tentu kebanyakan orang memiliki warna mata hitam atau cokelat, namun nyatanya ada warna mata unik lain di dunia seperti biru atau hijau. Memadukan keduanya akan memperlihatkan karakter kacamata lebih halus.</p>

<p>Sebagai contoh, jika Kamu memiliki warna mata hitam atau cokelat lebih baik memakai frame kacamata warna sejenis. Kamu bisa memakai warna hitam, cokelat muda, atau cokelat kayu. Tujuannya adalah untuk tidak membuat Kamu terlihat aneh, apalagi warna mata ini adalah yang paling umum di dunia.</p>
	
<h3>Tips Memilih Kacamata Berdasarkan Rambut Berwarna Cokelat</h3>
	
<p>Tips memilih kacamata berdasarkan dengan rambut cokelat pada dasarnya sangat mudah. Rambut cokelat hampir sama dengan rambut hitam sehingga warna kacamata apa saja bisa sesuai. Yang lebih menarik adalah kacamata warna cerah biasanya adalah perpaduan yang sangat pas dengan rambut cokelat.</p>

<p>Namun, untuk kacamata dengan frame tebal dan memiliki warna gelap juga masih bisa dipadukan. Kamu bisa berkreasi lebih banyak dengan kacamata yang Kamu miliki saat ini. Tidak ada batasan untuk warna rambut cokelat. Dengan begini tentu Kamu bisa dengan mudah memilih kacamata yang sesuai.</p>

<p>Jika kamu ingin mendapat kacamata terbaik, kunjungi toko OPTIKAL BAHARI di alamat Kemayoran, Jakpus, Jln. Bendungan Jago No. 447. Kamu juga bisa mengunjungi website kami atau di fanpage <a href="https://www.facebook.com/optikalbahari" id="FBClick" title="Facebook Page Optikal Bahari" class="FacebookPage">Facebook @optikalbahari</a>. Gunakan tips memilih kacamata bagi pemula seperti ini pasti akan sangat bermanfaat bagi Kamu. Untuk respond yang lebih cepat, silahkan menghubungi kami di nomor HP/WA ini <a href="https://api.whatsapp.com/send?phone=6281932235445&text=Hallo%2C+saya+butuh+informasi+lebih+lanjut+mengenai+Optikal+Bahari" id="WhatsAppClick" class="WhatsAppCall" title="Call WhatsApp">+6281932235445</a>. <em>(Optikal Bahari)</em></p>]]></content><author><name>Optikal Bahari</name></author><category term="Info" /><category term="tips" /><category term="kacamata" /><category term="gaya" /><category term="newbie" /><summary type="html"><![CDATA[Kamu memerlukan tips memilih kacamata bagi pemula jika saat ini sedang bingung cara mencari kacamata yang sesuai dengan kemauan Kamu. keseimbangan dalam penampilan.]]></summary></entry></feed>